做緊獵頭，分享職場見聞。你問我盡答

小弟做緊一間專做由經理去到c級既獵頭公司，非銀行及金融界別。重係新手一名:）
有感好多人對自己職途都會迷茫，對獵頭又幾有興趣，所以就想一齊交流下 其他各路高手手下留情，小弟年資唔算深
會自爆既就唔答了，原諒小弟 。
成功感最大既應該係做過一啲case， 個profile 行內人覺得好難頂（jumpy , ia1年 , 做緊contract位人工由6萬跌到3萬 最後幫佢搵到份perm 5萬尾左右做踏腳石 依家人工大約8萬左右）
職場神人亦見不少，曾經見到一名30歲男子同一間公司跳2級，由asso.manager 直升director 依家做埋cto。歡迎大家交流下！有咩問題我解答到又唔自爆我都會盡量答

有冇咩野工冇限咩degree人做，人工18000-20000左右，返五日/長短週既介紹

係咪人工叫3xk就好難揾工

好多工都係架啵...你自己鐘意啲咩工先，普通mnc account executive,brand executive 位都俾到18000蚊呢個數 2 3年經驗就有
再唔係咪獵頭 都係唔限degree 你有料過到Interview 就得

好難答....睇你自己咩行業 咩經驗 但人工加幅多數唔會過25% 睇你依家搵緊幾多架咋

好少 big4應該自己有recruiter 的

Ia係指乜
利申 都想轉做你果行
有無interview tips

Ia係指乜
利申 都想轉做你果行
有無interview tips[/quote]
Immediately available 做我果行其實都有分好多個專業 你一定要對自己獵果行好熟悉 預左頭幾個月食底薪先 慢慢就會越做越發。
Interview 一定要show 到你嘅性格係上進 口材好，最重要係搞清獵頭/職業介紹所/hr嘅分別，要做好research搞清自己公司嘅定位。比如公司係做junior/ mid to senior/ c-level?
答hr問題唔好佢問一句你答一句 最好做到好似傾閒計咁 但都要認真。 早15min上去呢啲基本野。

如果真心有興趣就俾多啲background information 我吧 可以幫你分析下點sell自己。

岩岩grad degree 有半年經驗依家仲做緊

想換份工 會唔會有兩萬幾個月 因為果份工好悶....

點樣既profile先靚

見過最jumpy 既CV 係點?

當8年經驗黎講 做親都係有名大公司 每份工都有內部晉升 每份工都有2-3年 其實就靚 最重要係內部晉升呢個point 好顯現到你工作能力。
Fg黎講 有2份出名大公司 intern 係你應徵嘅行業 加多兩份介紹信 校名正正常常就okay架喇 有啲公司有啲位會睇hon 有就更好啦

獵頭都要跑數

個candidate 5x歲 頭20年經驗都寫埋上去 每1-2年轉一份 人生起碼做左10間公司...最後幾份 份份都得幾個月contract 工 最後一份得返3萬月薪 依家Status ia

我諗我想做HH既願望收得皮
巴打不如講下你未做HH前做咩工 同埋點樣轉入e行

大佬你唔好咁痴線啦
勸你上少啲連登
你唔係信fg個個有30k
所以叫20幾k
除左專科fg中位數先得13k
你半年經驗 就想兩萬幾

好難答到你啵 可唔可以講邊行 咩學校 依家搵幾多？咁我會易俾意見啲

做邊行

係咪知好多行人工？

點解咁多假工呃CV

我大學開始已經做緊呢行 所以無轉

算係It

it9中年失業
咩叫ia

轉工應該叫價加幾多？想知保險或者再保險人工行程點

呢啲係某啲公司拎定你地cv 通常自己公司有個system 到有位係你match到嘅 咪即刻可以搵到你配對 唔洗有case先開始慢慢搵 cv係獵頭公司都係一種寶貴嘅資產

你係咪做親都幫人搵幾萬既工
有冇d得萬幾二萬

想問知唔知shipping
AM，M位人工幾多？

今年銀行back office跳槽加幾多%？

Immediately available 失業既代稱

通常都過4萬先會做，點解呢？ 因為人就得24小時，junior post一定人工低啲 分佣少d 隨時做幾單先等於senior post一單。通常唔同公司都有唔同定位 唔多係1萬到10萬月薪都會做 通常一間集團開幾間公司負責唔同定位 廢事做臭個位

Sorry啊 銀行 保險 金融 等等我都無做開 唔敢亂答你

有沒D工吸引到你想入行

Btw 小弟不才 開左個Facebook Page

如果有巴打真係想俾background 深入啲分析/想問野/想我睇下cv 又唔想自爆都可以pm我
非搵錢 純分享 我都係想睇多啲人嘅工作故事學下野咋

大細公司好大分別
通常am 23000-33000
M 40000-55000
唔係做好多shipping case但接觸過嘅大約係呢個range

暫時未有 自己唔係專科畢業 轉行搵返呢個salary range嘅唔多 但長遠如果升唔到會考慮轉hr/其他行業

咩專科fg median 13k

想問咩人適合做in house HR 咩人適合做HH 我就grad好迷茫啊

Fresh grad 頭一年做補習 而加都未做野 一直想做admin 果d 但一路都搵唔到 悉尼唔出名大學grad

邊行IT 請人最多?
IT而加間間都contract, 搵份perm都難

平均candidates 幾歲
定好多連登仔
一兩年經驗就30k

中醫？

巴打你好
小弟今年24 做左3年幾野
IA左5個月 （其實真係認真搵工係由九月中開始）
我做開Account executive 主要係湊客&搵新客
依家想搵同類工作，嗌價15k底 其實合唔合理
講真 真係唔知自己值幾多 好迷惘

睇得出呢位ching 對答似樣

btw 而家好多公司HR 自己都已經主動出擊, linkedin 約人見
如果唔想浪費時間， 要求見面唔止見HR 想一次見埋management 有無方法？？

再btw, 樓主有無做retail sector?

咁算叻仔架喇！2萬幾 依家general行業黎講就一定係搵perm 做返2-3年 如果升到1級就最好 cv睇落無咁jumpy 靚好多 ,pt master 無你想像中咁難入的 可以放膽去apply 但master建議你可以做多一段時間 摸清自己想做咩先讀 一陣讀完轉工無用就好浪費。銀行業我無特別研究 只可以general 啲去講

樓上一畢業就兩皮

巴打你好
我fg第一份工做左7年
甘樣會唔會難轉工

知唔知廣告copywriter 2 年經驗可以比到幾多
依家14k 左右，細ad agency，轉去大公司/其他行業嘅inhouse copywriter 通常可以加幾多%人工

做開IT細公司, 係咪要入大公司洗下底個profile先會靚

點樣做到唔係問一句答一句?
平時已經好少講野

獵頭/職業介紹所/中介

咪一鳩樣

如果local u social sciences grad

出黎做野3年/5年 個人工大約幾多？

成日有人呢d人 refer工黎
係咪伏工多??

做緊FP&A三萬人工
但依家公司已經冇得升
可以點跳再加人工
如果平過嗌15%升幅合唔合理?

另外想問如果轉行係咪一定要discount人工
因為諗左好多次做其他有興趣既行業

唔該巴打

而家做緊第一份工,半工讀緊part time degree,下年先grad

想請教下如果我而家轉工,可唔可以自稱degree holder

到時問起上黎話未有會唔會對我印象有影響

又jumpy

貪唔貪錢 勤唔勤力 求勝心強唔強 三樣都中就做獵頭，分析一下HR同HH嘅分別俾你知

HH相對上工資較不穩定，好景時可以年薪百萬，唔好景可以萬幾月薪，工時方時日日都要對candidate HR ,OT係常有嘅事。基本上無人會準時放工，壓力方面有KPI ，開幾多張單、見幾多個人、甚至聽幾多個電話都會mark底做指標。公司會不斷鼓勵良性競爭，比賽、top billing等等都會有，有無睇過華爾街狼人，獵頭公司就係用呢種方法chur/鼓勵員工。result driven ，無話做夠幾多年可以升，做到成績就得。會熟市場、識人多啲。我個人覺得要份人醒醒目目同smart先勝任到，但入行門檻唔高。
晉升通常係Researcher-> ass.consultant>consultant> cousultant manager>co-owner/>director

HR工資老實講 同年資比較 一定係唔夠好景時嘅獵頭高，但勝在穩定，做夠幾年可以升，年資會影響。相對上會深加了解一間公司，但HR都有好多種，細公司HR好多時要做埋admin野，個人建議一定係入大公司，大公司HR可以分好多種，有General HR、有專做recruitment、有偏向admin啲、有HR strategy。可能工作上有人覺得會悶啲，識人少啲。但好多時獵頭係HR同candidate之間嘅橋樑，HR可以西求職者面，獵頭好少會西。

有時做獵頭做10年都係搵2,3萬 做緊Consultant ，但如果去左做HR 可能已經去到manager 甚至HR director。一切都係命運，要睇你造化

想問下你地係點收錢？ 係employer 到收定係係employee 份糧到扣？

如果我經headhunt 見過第一間公司a post 唔成功，headhunt 又見我去見第二間公司a post ,係代表覺得我真係有potential 定係為左錢點都將佢手頭上嘅candidate refer 出去？

冇學歷
大學讀左兩年冇讀

自己搞餐廳做左幾年
收入同打工差唔多
但如果唔好彩結業
出黎可以搵咩做

冇理由做飲食架
所以都考左兩個保險牌旁身

Lm

其實點先做到獵頭

thanks
我一直覺得自己既喜好同性格遊走係HR同HH之間所以先好煩惱 不過依家都係打算grad入大公司做住recruitment team/ Talent Aquisition 先至算

我係2016年畢業 三大engine
而家係第二份工
第1份工做七個月左右
而家份工都係同一行 20k
因為做工程做到好頹好悶 好想轉行
如果去搵 b2b sale eg. digital marketing
或者轉去你個行head hunt
難唔難？要點鋪路？

某程度上你無錯嘅 做得橋樑角色都可以做中介，但我個人睇法，真正獵頭
第一，唔係獵腰 獵腳 真係對優秀嘅人材入手（當然我依家呢間公司都未完全合乎）
第二，會為candidate未來著想，搵錢都要搵得有良心，如果覺得間公司文化、發展唔適合佢嘅，唔會present佢。亦會俾意見個candidate，比如點樣interview，對上個老細係咩人咩作風，市價大約幾多，interview之後會俾feedback佢。
第三，我自己心入面覺得中介即係同判頭差不多，好似請炒散咁，用完一次唔會keep contact，好似One night stand 咁，相對上獵頭就似拍拖，好多都會保持良好關係，亦見唔少candidate會有相熟獵頭，得閒出黎飲下野，交流下信息，亦見不少真係可以做到朋友（當然，唔多唔少都有錢嘅因素嘅）

覆埋上面個位朋友仔，你話係中介狗都無錯嘅 的確係中介角色，至於係咪做狗就見仁見智啦，唔洗咁火 傾下計啫

你要話俾人知你係stable，好多人見到你個情況會卻步，覺得你status 唔係open，最簡單就開個linkedin account ，打好啲經歷，set埋俾人睇你open to new opportunities，自然會有獵頭搵你架喇 可能重係一種優勢

其實linkedin重唔重要

我之前開過但基本上擺得好少資料, 又無同其他人connect, 會唔會有問題

想請教下，我現時year three，上個暑假想搵intern所以周圍搵，之後入左一間某行業內都算大公司嘅企業，但因為太唔細心+太開心有工返，而所以冇發現個職位銜頭係Summer Assistant並唔係Intership，想問下個銜頭對FG會唔會有咩影響? 會唔會冇Internship咁"好聽"而浪費左個暑假?
在職期間因為我知唔係intern所以冇人教我野，所以不停R人痴project，最後都有少少成果可以寫CV，但成日怕銜頭唔好聽會令未來僱主莫視。

executive search 呢類獵頭（通常做senior啲） 就會係employer到收，因為我地份佣係你地份糧嘅某一百分比黎計，所以我地都盡量會幫你叫多啲人工，我地份佣又多d。
第二條問題，真係覺得你有potential ，因為佢大可以唔理你放你係到，佢無需要一定要refer你出去，同埋refer一個人要做好多paper work，我地唔會咁易present一個人出去的，如果濫發俾hr ，自己個名係行內都會臭。

巴打有無做開廣告界? 知唔知A/S各級人工行情如何?

Jobsdb 、linkedin 打executive search consultant /headhunt 就係 入行其實唔難，做得好先難。流失率極高

巴打

6年銀行經驗，人工得41k，算唔算少

巴打咩Hon? 第二份工上到20k好叻了

有牌？考到就唔好咁睇唔開轉行...你個background轉sales Digital marketing 優勢老實講唔大，除非你個push factor好強。如果轉headhunt有啲公司會有team專做工程／IT之類的，你上網會好易搵到，但同你做緊嘅野會係兩回事，要先諗清楚。

做緊qs三年想搵到份人工27-30k 要錢結婚了

1. 之前做過一間個名臭左既公司被辭職之後再搵工會唔會難好多?

2. 當搵下份工成功率高既合理叫價係幾多?

請教下樓主

我 12 年畢業，做過兩間公司，第一間嗰行算大公司，做 in hse mkting，做咗近 3 年，升過一次，不過得 11.5 -> 13.5k。之後轉咗工 細 ad agency，做咗近 2 年，升咗 2 次，18.5 -> 21.5 -> 27.5k

而家雖然做 AM，不過細公司，自覺比同年落後 (title/pay)，想揾樓主畀啲意見之後點行好：入大公司做 in hse 拎個好啲嘅名先，定係唔緊要，人工高可以繼續喺 agency 升 (in hse 好似升得較慢)，兩邊 job nature 上我都 okay，無咩 concern

同埋入大公司個名好，幾大先叫大？因為 B2C 公司自然多人識，好多 B2B 嗰行先識，會唔會個名唔夠響

最後一問，其實 in hse mkting 鍾唔鍾意 agency 出嚟嘅人，鍾意同唔鍾意都有聽講過 想問樓主點睇，thank you!!

如果你係想人地留意你、獵你的話。重要 好重要，一定要放自己咩公司，做咩位，咩學校，完整地寫哂，最好當係CV咁寫，add多啲500+以上嘅朋友仔，獵頭係最容易加嘅人，點解呢，因為你地如果無至少三層嘅朋友圈，人地係唔會睇到你個名、聯絡到你的。信我，如果做呢樣野唔會花好多時間，但好有可能會多好多機會。值得花呢啲時間。

巴打係mxxxxxl pxxe, mxxxxn mxxxxxxy定係 hxxs.?

Asso grad,有sw牌同EN牌
而家係醫院做既EN
覺得浪費左個社工牌
點可以發展自己既優勢？

無分別的，你到時同個hr講返性質係internship 就得，取巧啲CV後面括住internship都無問題，人地見你工作同讀書時間overlap咗就知咩事。
呢樣野唔重要的，最重要係到時interview你吹唔吹得返自己學過啲咩，工作流程係點。

In house legal counsel
各industry大約咩價位

PQE 3-5年

請教，6年經驗，記者，今年轉去做公關，人工應該開幾多到？

最大個幾間貨櫃船
AM/M通常要幾年經驗？
我做個間有Deputy M夾係AM同M中間，人工有冇range？同呢個位算唔算阻人升職？你地點睇DM呢個位？

睇你有無心搵架姐

我IT 第一份做左6個月做轉工
份工太頹無心做
期間用工作時間做下free lance
順手砌下profortlio
第二份已經跳到廿幾K
我仲要係早幾年仲有大學生起薪四位數既年代

想要加人工就要自己努力啦

sorry啊 唔小心miss咗，最簡單直接jobsdb申請，但如果你覺得透明度唔高，開個linkedin account，完善你嘅linkedin account ，add獵頭 最好係add返你想做嗰領域嘅獵頭，好多好多時呢啲獵頭會出post請人的，到時你dm佢，sd埋份CV、number俾佢就得。我linkedin 10個post 有2,3個都係獵頭請AC

retail bank? corporate bank ? i bank? 唔太熟銀行 要睇下係FG 6年定轉行6年，兩樣好唔同的，同埋睇title。如果FG 6年我個人覺得就好叻仔喇 大把人27,8歲都無30k啦。

岩岩3大畢業入左金融公司做perm it仔（17k 福利唔錯）
做左排覺得公司一般般，諗住捱一排轉
主要工作係admin野, project man, coding, deploy, 對下啲finance 既user。

想問，捱幾耐走好啲，拎住公司名同做既野有冇機會跳上啲（多人工，五天工作，或者快啲入manger），求指點下。

好po
lm學野

你係預佣／total package係幾多？同埋係做邊個行業啊 因為有啲9成base 1成佣，有啲7 3，好難講。但預咗會問你IA原因......我諗呢個係最大嘅concern。

Degree讀多年或者讀少年對搵工大唔大影響？

黎緊工程少地盤.....小心......其實做headhunt 如果你專做搵engine/IT related 的HH 都不錯................同埋牌唔係咁易考, 小弟都諗緊轉行......
BTW, 識人由ENGINEER 轉去做HH, 不過佢係做banking/finance team 的headhunt...........都做得不錯......

想問下點睇大公司去細公司嘅candidates?
會唔會覺得佢地係玩野？
因為大公司太大壓力

如果公司臭左，有啲公司搵我地搵人嘅時候有可能會特別話唔好搵該公司嘅人。都會難咗架喇

2. 睇你人工去到邊個位 我分享下我覺得可接受嘅價位
當你做左一個位2年 跳槽升職
eg： 15k->20k ，20k->28-29k , 50k->65k ,100k->120-130K 。
我諗你都睇到個分別，越高人工 ％可以升越大

我接觸嘅in house marketing 唔太鐘意agency出黎嘅人...覺得佢地無行內經驗，無真係做product，你呢份幾時升 AM架 通常AM升M 跳槽的話 2-4年見得最多，如果你唔係好大意欲想轉 又升左一段時間，可以考慮下做到升左做M先。兩個世界黎

有無做過mechan engine case?

留名

想問以家d工會唔會好著重睇你咩hon?

流利同外國人溝通 睇你公司鬼佬多唔多，唔洗作文叻出口成文，最緊要係溝通到，唔洗做手語，可以將腦入面嘅idea清楚講到出黎 就已經夠了

唔會啊 通常大公司去細公司人工都加唔少。唔少細公司都鐘意請大公司出身。不過細公司你預做嘅野會無咁專，咩都要做。

巴打咩學歷

有無做construction field?

你係AO MT就會睇，當然 你話有兩個profile 一樣無做過intern 一樣學校 一樣科 其他條件一樣 一個first hon 一個second hon ，你得一個位見，你一定會見first hon的 ，重點係 呢個情況只係FG適用，做完第一份無人睇你咩hon ，有時學校都唔會點睇。
普通mnc你正正常常second hon都唔會失禮人

點解咁多 agent 都唔係 local
純粹好奇

linkedin 主動問下獵頭有無工適合你 俾CV佢地 佢地好歡迎的 ，再唔係有啲大型啲嘅公司，佢地個網都可以俾你放份CV上去，有適合你嘅工就會搵你

補充，而家得24k，好灰

如果想做獵頭, interview 既時間應該要表現自己有咩skills 先有大d機會

巴打有無聽過呢間Recruit Express?? 見成日請人

巴打大學讀咩
果時點入行
純粹想知
同埋想問係咪專科會有專科既recruitment agency?
我做緊surveyor 見LinkedIn 有班友專門head hunt surveyor

fb pm左你
有時間請幫幫忙，好多個人資料唔方便係度補充

因為大部分獵頭都係外資 老細係外國人多 同埋見嘅candidate有部分唔識講廣東話 特別係ibank好多人會同你講英文的 自然要英文叻

假設每月15k 加埋ot 17-18k不等
第時想轉工 寫current salary 17k得唔得？站係你地公司角度 雖然最尾會比payslip 你地
但15k Call 23k比佢壓 同17k call 23比佢壓差好遠 心入面底線係21k 下一份
銀行工 已做夠一年

如果係非八大文科出身條路係咪好窄？
英文麻麻係咪仲衰？

應該點樣喺cv寫自己喺自己公司有升職？
因為手上無咩proof同埋唔記得實際時間幾時升

非常多 但大部分係上左年紀嘅朋友 做到super、manager grade 有感係一個分水嶺，所以補個degree升職

工程subcon幾年轉一次公司跳得最快？

依家番份工做左半年only
亞洲startup 本身30k
出面有間offer 40k 但大中資公司 搞新project 想搵我去做 head 但我驚花CV 你建唔建議我轉

呢行唔多熟...EN同社工又好難夾埋...不過其實補個pt degree 先真，不過你呢行應該好唔定時，但我覺得有時學到嘅唔一定係hard skill，soft skill 比如點同老細溝通、點樣令佢睇好你都好重要。

香港既technical writer 既資料得好少
想問下fg 大約咩價位

EG：
Working experience

HKlihkgcompany manager 2012-2017
Summary:xxxxxx

HKlihkgcompany assistant manager 2009-2012
summary:xxxxxx

有年份就得，你quit嗰時可以叫公司出返封證明俾你

點睇fg做start up

我今年fg，之前見一間agent公司，refer去一間大公司做，agent壓我價壓到11-12k。
但係對方公司係一間好大既跨國企業，朋友都熟個間公司，話冇理由比咁少budget請人。
想知個次到底係agent壓我價定係對面真係出唔起多d？

ps. 我CV寫14k，依家係另一間大公司做緊，14k

上一份工做左半年就升，做左一年就走
宜家果份仲做緊，係驚無proof人地以為我吹水

無計架 你呢行行頭好廣 做夠2年大公司經驗好open啲跳槽了
我諗你個career path 係coordinator -> asst.buyer> buyer> senior buyer> asst.merchandising manger?
要睇你個邊個行業

國泰其實難唔難請flight attendance?
HK 仲有無唔係香港既airline 會請香港人，同樣係咪都難請，感謝樓主🙏🏻

今年年中升咋

相比同行係咪算落後？
sosad 唔鍾意 agency, 因為見唔少 JD 寫 prefer with agency experience

咁講係咪之後都係入 in hse 洗個底好？

我大學讀商 linkedin俾老細拉入行做Researcher
專科會有專門嘅consultant 啊，有啲專做IT 有啲專做archi ,所以其實我都唔係行行都識 各位有啲答唔到嘅 係小弟小接觸又唔想亂答你地 見諒

fresh grad civil 落西
做contractor 可以叫到幾多人工
有20K?

通常轉行補個master嘅多啲

一grad就LinkedIn 拉你咁勁

香港有冇公司請人做3D 動畫？

無計架 你呢行行頭好廣 做夠2年大公司經驗好open啲跳槽了
我諗你個career path 係coordinator -> asst.buyer> buyer> senior buyer> asst.merchandising manger?

[member]我做logistics, shipment 果邊
宜家果份未做夠一年 6月先入職
如果我下年年頭轉工叫24K
搵officer, assistant manager
會唔會over左［/member]

順便問埋巴打可唔可以教下點樣利用LinkedIn
我自己加connection 揀人黎加 多數係construction/ construction law底 所以好少。。。好似難d令人留意到自己

電視/online 廣告拍攝同設計會唔會有headhunt?

點睇人裸辭
多唔多公司會等candidate 一個月
定公司prefer 請immediately available

做過一年多d行業內既大公司，抖左2個月，轉左份新工大約2個月覺得唔多岩， 正常都唔會同人講份新工，但想問呢4個月既空白期會唔會好難搞？
同埋如果過左probation 要一個月通知，如果見工對方問點解要咁耐點解釋好？

Fa 請人年中無休架喎
呢䫶工唔洗間中介啦下話

師兄唔使灰心，我都係記者轉公關，5年經驗（搵到宜家呢份時4年記者9個月公關）宜家32k。希望俾到個參考係，加油。

樓主miss左

Btw我發現樓主都miss左幾多問題下，可能要留意返

今年fg，入左間呢行數一數二既大公司做 assistant位。人工14k
想問第一份工係咪至少要做夠兩年個cv先會靚仔d？
如果做左兩年後公司升唔到，想跳槽升職。對方問點解唔繼續留係原本間公司，應該點答比較得體？

設計有 ， 電視 廣告呢類型 通常曝光度好高 credit都會落名 自己搵都得 用不著獵頭

Assistant marketing manager 同MM 價大幾幾多？

想問下做開startup細公司點係linkedin宣傳自己好?
做it solution, 有project上過報紙, 但做internal system較為多
要真係interview先 show到自己既野...

都會唔請嫁麻

加上睇下有無唔係香港既airline

試下由公司方面入手 LinkedIn 有advanced Search 可以專睇current company同past company。 打返你行內有名既公司就得

樓主想問下銀行界 2016grad
第一份 14k 3個月
第2份 依家仲做緊 contract 21k 做左1年 下年會轉perm 捱到perm 做多半年到就轉工到時人工大約24k
之後嗌28k 會唔會太高 同埋算jumpy？

另外以我所知正常經agent 搵工應該要上去agent公司in 一次先會再出去in, 但之前試過有間agent 5點打黎 ,傾左陣當晚7點打黎話唔洗上佢見佢一次，叫我第二朝直接去間公司interview ,我話太急請唔到假去推左，之後佢冇再contact 過我（佢本身話幫我一次過apply 左幾間， 想問下我咁樣推佢有冇問題？ 同埋呢間野咁做是咪有伏？

樓主答得好用心又pro

死亡率好高 無經驗同人脈 得好嘅idea實行唔到都無用 當然一定有人做得起 但更多嘅係做唔到 而失敗者唔會大聲講自己失敗

你係咪讀大學時期個cv就好把炮
一出就比人拉入行真心堅

請教一下 你做咩Field?

巴打有無做 legal / compliance / jewellery?

Cs

Retail 轉入半retail半corporate

多公司啊 特別係高級位 普通candidate都係3個月notice 啲公司當然會鐘意越快越好 但係 prefer係有工做而又越快越好 而唔係失業嘅ia

裸辭印象我會覺得係幾隨性

想問下你地點樣搵公司比工你地幫手？

Sorry啊 因為實在太多了 小弟跟緊candidate又打字慢 聽日要返工 呢到講聲唔好意思 同埋有啲唔熟而唔識答
但如果我答到的話 有拖無欠 聽日可能要耐少少收工先覆到 大家可以bookmark咗再慢慢睇返

做銀行如果頭兩份都係比較細既銀行
係咪快d 搵份大bank 好d

17八大sosci fg
而家做緊b2b account executive 兩個月
間公司喺香港相關industry算係leading company
計埋double pay唔計bonus 15k
想知可以點舖路？
請巴打指點

無tg

信二巴打覆得好快

不過唔好 miss 咗我

跳得多唔多？
我轉而家呢份個陣 22k->24k
係咪開得太少

Yes

難得高汁post
細佬仲有年半U Grad
文科乞食科 又冇上莊識人又摺又頹
想知自己畢業做到咩 好似冇乜目標

唔係 小弟背景好普通 local u 做過2 3份intern 咁 係機緣巧合先入到行

有無admin job介紹
係間公司仔做左四年senior officer
有無得搞搞佢

No 同行？

有外資銀行c字頭？

留個名先

咩國家既銀行？你做operations?

有呀

有無啲event man/sales & account executive工介紹
依家做緊銀行，人工ok但日日俾閪客孖叉好難頂

依家digital mkt fg 幾多?

No

做緊retail大約4年經驗，20頭，
有進修緊pt degree有無好轉行介紹？

media?

aaa123abb

想問你地抽佣大概會抽幾多？
成日見d工福利好 做既野又啱我
但一見係agency就灰左

因為感覺間公司畀緊既價= 我出既價+agency抽既佣
咁間公司應該會期望我能力係佢畀緊既果個價
怕無咁既能力應付d job

另外想問，我係it果行既，如果做既果間公司唔係專做it生意，但係大公司黎，你建唔建議入呢？

（搵左好耐工先有份啱心水）

見完candidate覺得唔適合，你地會點應對？

不如講下你人工average 幾多

可唔可以帶小弟入行

介唔介意講下大約你地嘅人工同佣點計
我係junior post，假設公司offer 25k 俾我如果headhunt 係收5%，係咪代表其實公司俾得起26.25 k請我？

嗚好開心聽到你咁講
有間大型headhunt 搵我見工，未見得成我自己搵嗰邊就有offer ,雖然佢搵我見嘅第一份fail左但佢都有refer我去另一間嘅同一個post
咁我又真係對headhunt嗰份有興趣啲嘅

留明

倫敦ibank 經驗，返香港有冇著數？

幫朋友問 做左IT engine仔5年 升過一次職 不過都唔夠$20k人工 而家ia左半年 搵工應該開咩價位? ia左咁耐會唔會好影響搵工?

我又想問下
前排想轉工
咁係LinkedIn update 過自己cv
後尾打消左念頭
呢排無乜意慾轉工
但就成日有HH add我或者inbox 我拎cv
如果真係有工我覺得一見無妨
但工程呢行其實我見唔算特別旺
所以有d奇怪咁多HH inbox 我
而我唔想亂比cv人
可以點應對

之前有個HH
我聽完backgrounds 已經知佢個client 唔係要我既experience
我唔知佢跑數定點
係咁lur 我叫我send 份cv比佢
完全為做而做
搞到我對HH幾反感

同埋想問下多唔多公司會打去啲reference或者舊公司嘅HR問野?

而家8大soci science year 3 ，想做馬會gt，若果而家做馬會pt對之後應徵有無幫助，同埋有無咩interview tips，自己平時都有留意馬會d資料同部門主管講d野

8大讀緊cs
做緊1年it placement 都算係大公司
但將來唔想做番it依行 應該點舖路？

17 fg 入左retail公司做左2個月
人工14k
想問下呢行前景同人工點？
見公司成日有人做好似好伏
考慮緊好唔好轉行

睇成績為主
Club 入面三山五岳
睇下你派去邊個division
人工算係咁，加油

fg八大機械工程9人工大概係點

留名，當年大學好想出黎做獵頭，不過出到黎冇時間搵工就去左做bank

巴打你好
想問construction Fg仔，有兩份見得下人既intern，但係gpa得second low 會唔會難D揾到大公司。

想知fg黎講，hon或者gpa睇得有幾重

咩成績 hon？
如果做到我已經好開心 想知我而家可以做d咩增加做到既機會

你平均每月base +inventive 係幾多？ 我見你次次都skip哂

難得高汁你問我答 無野問但比個正皮你

好多人都唔識唔熟recruiter嘅工作同責任
呢個post可以掃吓盲

巴打
我今年top up fg 依家做緊第工都係agent refer我過黎
雖然係大公司 但真係好難升
我對上個manager做左7年，係MT升上去
份工人工都係得12k
但都算hea
我本身讀果科同我依家做緊既野都有關係
但我apply唔到落去..其實好想轉工 因為學唔到野
定係等到完左contract先轉？
因為做得3個月 太jumpy好似唔係咁好..
求解答

lm

巴打可唔可以比少少意見我

利申 善交談 流利英語
係咪得sales 一條路？

你自己想做邊行嘅sales ? b2b b2c 好唔同 做b2c 好多時都有西客 做corporate受嘅氣又係另一回事...

Fg唔太清楚 但am25000-30000左右 m40000-45000
普通出名大公司黎計

如果你上一年係underpaid 咗 30%都還可以 你自己bottom line係幾多？我諗正常range應該係20%左右

大約抽年薪10-20% 但其實兩條數係分開計 我地抽employers，同埋佢地係自己搵完搵唔到先俾我地做 其實唔會轉嫁去你身上...我地做嘅case通常係好難搵/有特別要求的

好多人都會放埋一邊 等有下個位岩佢再搵佢 正常黎講2-3星期無消息就一係佢無p你出去 一係個你唔岩個客。

我都係俾人帶入行架咋

好多人以為搵獵頭公司幫手會低人工啲，因為要食你份人工做Agency Fee。其實正好相反，獵頭公司收嘅錢係base on 你份年薪有幾多，所以佢係同你坐埋一條船，梗係想你份年薪高啲！

我地份佣係你職位既年薪10-30%當中嘅某一百分比，當我close到嘅case係某某MNC Sales Director 年薪1M 我所得到嘅錢就係
$1000000*0.2 （公司收）
＄1000000*0.2*0.2=＄40000（我收）

但其實普通公司判俾獵頭做嘅job係佢地通常有特別要求 例如一定要某某公司出身 要幾多歲樓下之類 你俾佢睇中係你有啲條件fit佢個位 所以個agency fee其實係一個額外嘅費用（公司平衡完個位嘅價值 同搵唔到人造成嘅損失 而肯俾嘅錢）

正常黎講 你真係有某啲條件 岩佢 佢先會搵你 。首先google下佢係咪大公司 係咪大集團 通常係嘅就排除騙局/呃個人資料
排除之後 首先問佢拎jd 問公司名 confirm個位係真 之後其實我覺得你已經可以俾cv 因為佢會入落公司system 一有空位就會搵你 正常佢肯俾jd 公司名你就真係有opening 唔俾就有啲危

如果經獵頭請左你 通常獵頭都會打去架 唔經就hr自己打

自己做生意有無對開b2b ? 如果想做sales可以試下Corporate sales果邊 同b2c嘅sales性質好唔同 industry 行面最好做返飲食/相關產業/有關飲食嘅apps都可以試下 見有啲請緊人 邊間就唔講了 有心搵下food or whatever 嘅字眼好易搵到

有無幫啲大老闆搵pa或者秘書

唔答自己 答身邊人得唔得 我個數、年齡、做senior 呢幾個background 夾埋好易自爆 手下留情

暫時未試過

長遠講一定要有degree 無degree只可以去中小企做美其名嘅hr 實際係打雜 。好難轉去大公司 限死你前途 個人意見唔好咁睇唔開 8大咁多間有hr讀 好難出頭

Startup轉大公司我覺得你諗得過啵 有升職？俾我就會去

睇下咩start up 出名/有發展潛力可以一戰 但通常佢地出左名係請外面大公司跳入黎嘅高層 細/無發展潛力好易執 要考你自己眼光

舊單通常係老細/高層嘅hr朋友 俾 新單 如果好難搵嘅 佢地會主動搵我地 我地亦會睇jobsdb 利用人脈 （偏門啲有舊底高層candidate 、探口風都有）見邊間有opening又用agency就打俾佢地hr傾

Thanks bro 要諗下自己為錢？理想？Hea?穩定？用排除法排走啲一定唔會做嘅工先
同埋做下intern仔先（細公司的話 一定要有pay 唔好做平價勞工！） 有時真係要睇落先知自己適合做咩 襯後生可以試咗先 我都做左兩份先搵到自己條路（不過可能做唔出呢 人生嘅野 鬼知咩！）

樓豬miss左我 求問

Sorry 啊巴打們 介紹工可能幫唔到你地了 一黎廢事俾人話上黎搵食 二黎廢事自爆 但大家上linkedin搵個可靠 又係做你個sector嘅獵頭 其實都一樣搵到 。佢地做你果行 opening會多啲

但問我其他工作上嘅意見 我好樂意一齊傾下 呢到應該唔少我行家/你地行家 我答唔到可能其他人都答到
其他問題放工再答

樓主你好，我上年畢業，目前做緊大公司hr assistant但主要做hr administrative tasks, 感覺上無發展前景

我問下junior hr 係咪好少工係做job analysis / grading system review 之類既？ 有無咩方法/進修可以有機會轉到做依方面？ thanks

Retail 係consumer good 定fashion定luxury 3方面要人都好唔同Luxury 會對background 有要求啲

你點睇同行有啲公司出名升得快，一年升一級，幾年就升manager(無實權），成條team都係manager, 有啲公司升職要求高，升得慢, 做啲出名升職快既公司係咪前途好啲？

Local u , 未有master

我之前做過一單某大型中資上市公司 PRM開35000-40000....估算下Am/senior officer 我諗低10000-15000左右 約數 可以幫你問下做開pr嘅同事

多唔多shipping 工介紹

冇大學學歷係咪輸一截

但我想問下係咪通常獵頭都唔會幫獵entry level 既工？ 變相如果fg搵獵頭無乜用

最好關音樂/音響事 或者一啲b2b都好，我都係啱啱fg

香港人真係好難服侍

我就grad，冇做過intern，grad咗先做intern會唔會好怪? 無intern嘅話係咪連interview都冇?

年年加10% 咩公司咁爽

求指點

點解咁多SENIOR IT 狗咁廢

hr field邊間agent 好？
我岩岩轉工不過想問定先

btw 想見工唔好緊張我有條偏方
後生既去考下紀律部隊
final in 比d 大sir 高壓式見完 宜家見親工or 見老細都唔會緊張

我岩台轉工 annual 計多左66%
不過係上一份underpay 得好緊要

巴打hunt 開senior post, 咁d candidate 會唔會嫌你太young

Fg 冇經驗讀bba可以點行

3年經驗 (包埋精算placement 3.5yrs) 依家am級 32k 做dual role risk and investment
跳出我搵m位 大概叫價幾多？

高質post，少少分享：

1. LinkedIn好重要，上一份工係公司(大firm)HR喺LinkedIn直接Inmail問我有冇興趣
2. 而家呢份工係headhunt喺jobsdb捉我出黎，同樓主一樣，支援好足夠，對我了解新工真係完勝，offer亦幫我叫到，抵俾佢賺

睇左咁耐,醒呀,係連登搵
不過醒一半啦,入得呢到搵你,叻極有限

巴打可唔可以幫下我，因為典型文科仔，無咩特殊技能，好迷惘，完全唔知將來入邊行咁

三大sosci fg 乞食科，gpa 3.2，ielts 7
做過大型傳媒同機管局煙腸

希望搵份唔駛坐到屎忽痛同有機會去外國做野嘅工，但見好多工都唔太清楚job nature係咩，巴打有無推介

做完機管局煙腸發現對aviation幾有興趣, 但一黎驚行頭太窄好難升，二黎唔知做入面咩post好，巴打熟唔熟路

多謝巴打大恩大德

讀psychology 冇intern 經驗，想做hr/marketing
係咪連hr assistant 都好難入
晉升嘅速度會係點

定應該搵份summer intern 做下先
唔該晒

Thanks 巴打
問多句
其實係咪唔好比cv咁多HH

想問通常社科（major sociology) 出黎返咩工同埋人工幾多左右
三大社科人

移左民做嘢點面對職場上可能遇到嘅國籍歧視/玻璃天花板？進修/入國際化啲嘅公司係咪好辦法？

D data base 點黎架其實

想問下一 般黎講，
有外地工作經驗係本地市場會唔會「興香」啲？
謝巴打

做Account唔係big4出黎係咪升極都唔會上到30k

多謝你覆我
上一份工luxury
依家屬於premium(現職公司自行定位)
2份都行內有名氣，純粹想知道有咩行業岩
有啲厭倦左

有冇d工係每個月抽返幾%比獵頭公司既工

例如大公司開20k
獵頭每月抽12%
然後同個申請者講呢份工係17k

上到ge........
樓主有無acc job 7年經驗

邊類型公司會鍾意請讀math嘅人？

師兄係咪 maths major? 我都係讀maths，覺得無咩關係，反而你想做咩工種？

做左8年 IT9
而家係 Contract CAP, 38K
下年/ 2年後想上出邊 Commercial SA位, 唔知做唔做到45K+

8 year 先38K?

有冇地產界測量師post？

咩係後門狗，我係IT狗

做廣告公司嘅有冇辦法轉做in-house或者marketing？

有無咩學歷 經驗要求？

一直都係做AP仔咋

如果做it狗，應該學啲咩language/相關範疇會比較好

我係問你想做咩工種喎

我想知點表現到內部晉升尼一part呢?
我CV上面家history都係寫係對上間公司入面最latest 既position,
還是我逐年逐個position咁寫?

contract跳返perm仲要加1X%
好似難少少喎

讀完topup audio方面 依家係間公司做緊engine 得15k

依個行業都好偏門

如果到差唔多30歲先grad degree
會唔會好有影響

依家24歲, 諗緊讀唔讀個pt degree

做左幾年CS, 想脫離CS工可以做邊類型既工?
同埋有冇見過CS工過17K?

Reference check會check d咩架知唔知

咁如果係b2b既cs呢

樓主，我FB inbox咗你 thanks

補充返, 我極少見到唔洗返shift既CS工可以上到17K以上

so simple 遲到好過冇到

cs 客戶服務？
cs 一樣有經理級架wor 幾十k 都有啦

有咩關鍵字搵到？

3-4年會計工作經驗,垃圾cpa,垃圾OU degree
宜家個名就叫senior account clerk
但得14k

樓主可否點條路黎行下
轉唔轉行好,因為唔諗住考牌

咩degree??

accounting

我想搵account serving個類 我2年經驗 14k

IT位係咪好易升？

點樣可以增加被獵頭既機會？

可唔可以講下你呢行艷史？好似好多女都好得

放cv 去LinkedIn 同jobsDB

文學院fg做緊採購
未過試用期得13k
過左都唔知幾多
呢個價位是咪合理? 過完試用加幾多先叫合理?

非教書係咪好難

我咪一路做IT狗，記得讀果陣話畢業後可以去賣計算機，真的黐線，其實好多行業唔係咁睇你讀咩科，總之整靚CV，有d in就贏咗第一步

本身hd學歷，請問如果做做下野再補返個pt top up degree覺得點？會唔會見到係top up就打好大個折？

邊間top up先？

樓主 點睇1年intern
自己仲諗緊報唔報

如果係city/hkuspace呢？

都okay啦，唔係野雞

唔該巴打

最好唔好揀d joint外國U

點睇我個profile

非3大IT grad
畢業後係間ngo做同it完全唔related既野

有冇可能入得返it field?

呢樣無計 要靠年資 老細睇唔睇好你俾你升 讀master都無咩大用處 有無留意下公司hr點分工？

升得快都無用 有啲公司出名升得快 高估咗實力 我地會自動降grade 比如某retail 品牌 mt去 asset manager只需一年 但其他公司要做5年先去到呢個位 我地唔會當一樣

programmer
2年exp OU仔
做緊local bank contractor
30k*12
諗緊跳多次先搵間野長做定stay
呢間聽pm講黎緊請perm
之前1年1份 加30-40%

大部分行業都係

會啊 有啲公司專做junior 但呢啲比senior level 多會係你人工入面抽佣 公司數量亦會少啲
無他 公司自己搵唔到人先要獵頭幫手 只有大公司先請到獵頭幫手 fg年年咁多人搶大公司 公司自己閒閒地都收過百份cv 唔洗搵獵頭 要搵都有特別條件

有無啲係坐過監既專業人士搵你哋搵工？

做intern係for你搵grad job ..grad左唔好做intern 做返full time intern係其中一種優勢而已

唔熟金融啊 sorry bro

俾多少少background我...咩行業之類 唔想自爆 可以fb pm

好少 呢行平均年齡都算young 同埋越senior通常越有禮貌 識尊重人 不過好多時俾人食住 要識拎返主導權

巴打好似都係skip左我

運動retail品牌有無諗過？佢地成日請marketing 專做運動亦係一個方向
其次有個幾次要優勢係依家好多品牌sell健康 運動健將幫公司拎下獎 上下新聞 多啲參加公司比賽 對你印象好有幫助

後生仔仲要係IT緊係做contractor，三十頭打後轉返perm都未遲。

Life winner ou 都30

巴打我唔會係連登 fbpage搵食
純粹傾下計 大家交流下 我又睇多啲profile學下野 開下post啫 唔係咁有目的

同埋我做mid to senior 呢到你見問親好多都fg junior 真係senior自己條路好明確 唔會係lihkg問我

想問下巴打熟唔熟it/data analysis field

Aviation 有無諗過做airline back office ，老實講 operation technical 嘅野唔到我地做 ，但back office 有好多非專科 eg marketing pr etc..口材好嘅b2b sales可能最適合你 可以成日周圍走 可以搵下咩咩executive 嘅位 通常呢類對degree 無太大特定要求

喺西歐一間世界百大U BA Grad
wh咗一年
如果返香港搵工其實係咪邊間U都冇咩影響

哂銀時可以點救
有冇d哂銀時例子可以聽下

讀psycho做hr 主要sell你對人 睇人嘅能力 最好舉實例 hr assistant大公司難入 細公司日日請人 晉升速度 叻嘅就1年至1年半左右 正常就2年 主要睇公司有無人走 需唔需要人

推一推先
巴打

正常黎講 你真係有某啲條件 岩佢 佢先會搵你 。首先google下佢係咪大公司 係咪大集團 通常係嘅就排除騙局/呃個人資料
排除之後 首先問佢拎jd 問公司名 confirm個位係真 之後其實我覺得你已經可以俾cv 因為佢會入落公司system 一有空位就會搵你 正常佢肯俾jd 公司名你就真係有opening 唔俾就有啲危[/quote]

Thanks 巴打
問多句
其實係咪唔好比cv咁多HH[/quote]

你唔怕個人資料外流就可以個個都俾 我自己就會prefer個個都俾 我無咩呢方面嘅意識 但一定成日收junk call

好難講 如果要格硬講我諗係政府工

我見過好多公司 要求 外國u 外國工作經驗 英文勁etc未見過要求local u 廣東話勁 你話呢

想問下有2年半去做sale(鬼佬公司）個低有1萬5加5days work,個offer算好定差？

請問得asso學歷喺construction industry係咪好難有高人工？
Asso grad返咗半年consultant 17k 報咗今年dse同jupas 諗緊嚟緊4年讀書定做嘢好 讀就諗住轉行IT CS

巴打有無咩意見？

公司hr大部份算係做all rounded account servicing serve 唔同部門, assistant 就只可以做文書野打雜咁
大公司人太多，對上仲有senior hra 同assistant hro 先到hro 完全唔知可以點上

外國u如果唔係最出名嗰啲(香港人會識嗰啲)
其實已經冇用？

Media Sales五年經驗叫價應該幾多好

hd fg bs.engine 15k
sup con. 做左一年
如果轉工會係咩價位

題外話 通常luxury人都會偏向做返luxury 可能係有種high end嘅感覺 sosad ，
你如果係luxury background就一定係做返啲luxury background 對有錢佬嘅工比較好架喇，例如賣車、賣酒、賣私人飛機等等，唔係講笑，好多呢啲公司只會請luxury background嘅人，重有間q字頭個名好長專做有錢人服務嘅公司都可以睇睇睇，如果你去做fast fashion 會令你優勢無哂。

非常同意
我係你口中靚cv 果d 人 真係未試過問人條路要點行

有 junior就一定要大學學歷架喇 外國u 英文好優先，詳情追下post應該有。
集中講下senior 嘅post 好多senior嘅獵頭一開始唔係做獵頭起家
係做左8年10年 如IT業 做到manager位左右轉去獵頭做senior consultant，呢類人sell嘅係行業知識、人脈，好熟行內需要咩人，JD每一項要求等等。做R位慢慢升上去反而比較少sosad

咩行業entry level 都係打雜架啦
捱多幾年先啦

上面有答到 quote返俾你

EG：
Working experience

HKlihkgcompany manager 2012-2017
Summary:xxxxxx

HKlihkgcompany assistant manager 2009-2012
summary:xxxxxx

pmed

有一個問題list

When did (name) work for your company? Could you confirm starting and ending employment dates? When did s/he leave the company?

Why did (name) leave the company?
What was her/his starting and ending salary?
What was her/his position? Can you describe the job responsibilities?
Could I briefly review (name's) resume? Does the job title and job description match the position that (name) held?
Did (name) miss a lot of work? Was s/he frequently late? Were there any issues you are aware of that impacted her/his job performance?

Did s/he get along well with management and co-workers?
Can you describe this person's experience working as a member of a team?
Did (name) prefer to work on a team or independently?
How did s/he support co-workers?
What were (name's) strengths and weaknesses as an employee?
Was (name) promoted while with your company?
Did (name) supervise other employees? How effectively? If I spoke to those employees, how do you think they would describe (name's) management style?
How did (name) handle conflict? How about pressure? Stress?
Did you evaluate (name's) performance? Can you speak to her/his strong and weak points? What was noted as needing improvement during this performance review?
What was (name's) biggest accomplishment while working for your company?
Would you rehire (name) if the opportunity arose?
If I describe the position we are hiring for to you, could you describe how good a fit you think (name) would be for the position?
Is there anything I haven't asked that you would like to share with me?

上網copy 八九不離十都係呢啲 但會短小小 大約係10題左右 抽最需要知 最有問題果part黎問

sorry 啊FB 好多inbox，我答呢邊比較多 ，今晚會清哂Fb inbox佢 請等等

你copy 呢句：

(Executive search OR Headhunt OR Talent ) AND (Consultant OR Researcher ) AND （你想搵果行）

咁如果冇升過職一直係m, 但作由am 升做m 好唔好
見你reference check 好似冇一條題目係會督爆呢樣
純9up 下

我諗唔考牌唔考咩咩咩證書就唔好做會計了...做到高位 有好多人考哂CFA CPA各大證書會同你搶，到時都係要考返...

有冇散工

IT位需求依家算高 但同樣人材供應亦好多 IT係世界大趨勢我諗大家都知
但亦可以考慮一下係E-commerce方面發展，同樣都係大趨勢，近幾年先開始興起。好多位都會有個e-com嘅同事負責。
睇人工就知，E-commerce m位50000左右 、director over 1m人工
講緊director要求經驗只係十年左右，
咁e-com簡單講係咩呢，就係 business mindset加上IT。

呢行都幾睇外在，就算唔靚都唔可以唔打扮。
一定多靚女的，但我心無雜念，早已出家，對公司啲女無咩研究

點解要咁睇外在？

最簡單嘅方法，當自己係一隻野豬，對方係獵人，唔好做被動，做主動，自己行去佢面前俾人射。點搵獵頭上面有講

assistant buyer? 未過試用期13k 正常，見唔少人做左3年assistant buy都係18k 升左做buyer 就22-25起跳。相比好多行業算低人工，但睇你自己中唔中意飛黎飛去

巴打熟唔熟pharmaceutical呢行呀？

傻嘅 唔洗quit左先搵工架喇，一路做一路搵，
請得你就代表唔介意你得3個月，唔請你你亦無退路局死係到做。
最重要係慢慢搵，搵得岩，下一份起碼做夠2年，jumpy 呢個形容詞就唔太關你事架喇～

如果轉工寫salary 應該寫monthly 定average monthly salary
因為我份底薪唔算高但bonus係計kpi變相都多成兩千幾一個月

巴打唔好唔記得我

E com洗唔洗識寫program？定係偏marketing

同埋有無相關工作 上親jobsdb硬係有陣伏味

太太係藥劑師，有咩可以幫到你？

SEO, SEM果d 識唔識？

見到經常有巴打問咩係jumpy，我又講講我嘅睇法。

成日有人問，啲HR／獵頭成日話jumpy jumpy ，到底咩先係jumpy呢，係我眼中，
連續兩份工每份做大約一年越以下就轉工，已經算係jumpy，連續三份呢個情況－好jumpy，
連續四份呢個情況，相信都無咩人敢請，
點解各大公司咁驚如此跳脫嘅人呢，其實公司請一個人係要好多程序，要好多時間，訓練一個人大約需要一個月，到佢上手，pick up咗啲客 又幾個月，一年就走，真真正正做落其實只有幾個月嘅時間，重要帶埋手頭上公司嘅客、資料走，HR梗係驚jumpy嘅人啦。
有相對上嘅jumpy 就有相對上嘅stable，
stable係我角度黎睇，
3年轉一份工係合理時間，
5年轉一份工係好stable，
10年轉一間公司係好忠心，
但10年係同一間公司做同一個位就好愚忠，同一個位咁耐，要學嘅都學哂，要試嘅都試哂，信任呢家野係雙向，十年都唔升你，除非你係最Top嗰位，如果唔係，點解係對你能力嘅一種否定，商業社會講利益。一個唔好彩公司執粒、公司炒你。其實你競爭力已經大大減少。可能interview都唔識in。
當然，呢個講法係用理性角度分析，只講錢，不談感情。如果你人生真係搵到一間值得你做十年嘅公司，亦係一種幸福黎嘅。

gap year? 俾我就唔會了 除非係好出名嘅公司、投行。

試下 E-commerce buyer or merchandising ?要睇你做邊樣product

未見過

Fg, 做緊assistant位，幾耐唔升職就應該走？

無做開金融啊sorry 但答到你第二條，轉行唔一定要discount人工，有可能重加人工，但一定係related to 你依家份工，有啲工可能特定想你地個行業過檔tim...

洗鬼llb

當然有影響 出名、普通、同野雞好大分別，btw 你個wh好多HR 會覺得無用，到時interview預左佢會問，但我就無咩特別感覺

做media 大公司
五年工作經驗 係到做左年半 點叫公司升我
工種上面無senior, 得個呀姐同呀頭 條team仲expand緊. 另外有個同grade同事

走啦

大公司AM最少要4-5年啦我諗，deputy am 你當係senior assistant manager,人工加3000-5000咁上下 唔算阻人升職 反而可能係幫你升職 好多獵頭中意獵做左1-2年嘅senior m/am 上director/m位

有用架 都計做有外國background 對你自己嘅最大用處我諗係你嘅英文

其實真係無咩可以做到...你話真係做e-commerce 都可以讀下書 考下野。sales唯有努力啲搵多幾個出名大客 到時俾人印象好啲

千萬唔好啊，到時你走有啲公司會出封在職證明俾你，會寫你title同在職年份，同埋ref.check到時多口問句啊一先生係咪09年開始入職做assistant manager ，個hr話唔係，隨時offer都無埋架。無謂咁搏

無 有啲會扣分

無啊sor

LINKEDIN
冇咩narrow既skill sets 搞黎查實係咪冇乜用
熟唔熟eng 既career path, 做到好迷失

am仲要deputy，呢d公司真心玩夠9人

可以寫average monthly 但要列明

sorry啊，對呢行真係唔熟 好似係好新興？

通常要識寫apps website之類，但亦要識marketing strategy 點drive生意之類。

SEO SEM係digital marketing 多 ，某啲E-com工都會需要

general講 我諗最長4年 睇行業

八大account fg人工通常幾多
考完牌又會幾多

留名學野

同行
但做到好大壓力有啲想quit
你個間啲commission scheme 係team 定 individual?

想請教吓巴打，我畢業後，第三年教小學英文，人工33k，但教書壓力好大，同埋想出去睇吓個世界，最好當然可以keep到人工，但我知轉出去，做非本行超過25k都已經好好。

請問有無咩行業可以提議呢？

唔介意對人，兩文三語都ok。謝謝你

both 共勉之，呢行係好大壓力的，你最近成績如何

真係 miss 咗 再黎

law 好少有headhunt 專門做 好似得一兩間，可惜我唔係佢地入面

認真問
我今年25，fresh grad BU
由18歲開始做野
做過Speed Dating/雜誌/電影公司
而家做marketing 公司
底連佣平均15k

其實出去有無可能搵到一份over 20k?
行業不限

另外想知copywriter 市價我可以開咩offer
Thanks

巴打，小弟今年21,請問想入in house marketing或者agency, 首要條件係咪需要degree先，因為我學歷得dse 5條2，之後就係做shipping 既sales，14k + bonus但意識到人工真係唔會高同穩，如果要鋪路，係咪應該讀番張marketing 既cert，再想問學外語(英文以外)嘅語文其實對搵工嘅幫助大唔大架？唔該巴打

同行你好
有冇做rec2rec
做左近三年想閃

無錯 但我覺得 你升到上m 可以轉一轉 但轉完之後死都死到上SM先，因為通常SM升到上D易好多，如果你係M grade係咁轉 為人工，唔化算。

1) 我想知道digital marketing嘅前景係點
2) 我而家final year係marketing agency 度做緊份 digital marketing嘅intern
不過我想做到6月grad就完
我想做啲同旅行有關嘅公司 (klook/kkday) 或者係MNCs (Carlsberg)
想知道呢類公司會請fg嗎 同埋通常有啲咩opening position 比有marketing bg嘅fg呢？

信二巴打覆得好快

不過唔好 miss 咗我[/quote]

真係 miss 咗 再黎[/quote]

其實睇你係咪真係咁想轉入in house...又唔洗話洗底嘅 如果岩岩升就做一年左右先都得，CV睇落好睇啲。但早啲入in house就早啲排隊升 再唔係你可以做多兩三年呢間，跳入in house高一個grade

其實啲agent會唔會follow up個candidates？

掉完份CV之後 話會將你推俾個間公司

咁會唔會有時忙得制 唔記得左件事？

第二題果度 我想知道呢類公司通常開幾多人工比fg?

樓主有無做construction qs field?想問下行情

請教一下，做廣告十幾年，人工一路俾人壓響3萬樓下
想換工突破3萬大關，有咩工作可以用到呢十幾年經驗又過到3萬關口？

無用 大貓開到咁濫 唔少llb都做緊

空中服務業做幾年想出返黎做cs可以叫價幾多左右先合理
人地當唔當係相關經驗

如果你係岩嘅candidate 成功率高 佢會mark實你 絕對唔會走甩你 如果佢好冷淡 其實佢都覺得你唔係太適合 唔一定會present你

轉工加人工，同做耐d避免jumpy,之間點取捨？
做年幾兩年就搵到份加25%既工，等3-5年先轉咪好蝕
有冇話咩情況下轉先好？

25%如果你老底高(20k up)的話點都走啦...

自動降grade? 唔係睇人工架咩

呢個巴打講得無錯 其實都係計數 唔轉 搏靚profile升職vs即刻有25%升幅 但升的話 其實最多都係加你20-25%

講緊tittle

其實我覺得做agent好悶，多數留喺office，做啲重覆嘅野

人工當然會睇 我意思係如果果間公司係職位係比出面高 我地識得換算返，現實例子，A銀行VP職位 其實係 B銀行CRM ，我地見到A銀行VP咪知佢其實同B銀行CRM一樣level。唔會俾佢title嚇到。

睇行業，大部分唔當，因為好多行既cs係解決客人問題，要熟果行先有用，但空中服務業除非你做返airline cs.....

1萬頭左右 你預萬二萬三

呢個世代，99.9%都要有degree先升到架喇大公司黎計，為未來黎講，讀個pt degree啦，外語方面，你英文如何？我建議你英文去到fluent 程度先學外語，外語老實講唔大作用，除非你要去當地做野，識外語係優勢，英文唔好係死症。

人工六萬，唔通對家照offer你六萬但降你grade? 咁你咪隨時高人工過你上司？

我諗你個背景都唔係一般人咁21 22歲大學畢業，今年先開始做full time? 如果係的話，一黎就over 20k嘅白領工好難，事關我諗你background 就算你不限行業，去到其他行業都係entry level工。

Title（當然睇公司）根本多餘，人工最實際

靠base嘅工我暫時諗唔到....做到25k之上我諗都要靠佣，兩文三語良好 外貌出色smart 受到氣 可以試做名店sales，但建議你為錢就做返教育，是關教育底出黎嘅人不論下至幼稚園老師，上至大學lecture，其實都不被一般公司看好，始終無行內經驗。

今年IT pt degree fg
想問做 ERP p仔 叫價幾多
之前冇相關經驗

文科top up 學位 有咩工好做 條路應該點行 30歲有25,000就夠了

巴打有冇做過designer既case?
係咪多數大學學位先有20-30k?

利申：HKDI high dip 畢業 長工做左三年 兩份工 樣樣都識但唔叻 （3D, web, cut片, 平面設計到印刷都識）

政府工 aco 21 2歲出黎 9年跳point 我諗都有呢個數 12年max point就3皮

Designer反而唔係點睇degree 最重要係入好firm 但人工偏低

巴打點睇degree 同master?
小弟剛轉工做senior officer, 再上一個grade 就am.
宜家已經有個degree 位，你覺得值唔值洗多十萬讀多個master？
對將來事業發展幫助大唔大？ （唔係做緊專科）
Thanks!!

獵頭agent? 唔算悶架喇 悶就打俾客吹下水 出去見下candidate 時間好快過

Degree係基本。master睇行業 我見市場上 manager級以上嘅工 3成左右人都有master 但一定唔係畢業後即讀 除非你好keen第日做死呢行 你可以到做左4-5年左右再諗

巴打我想問你熟唔熟FMCG?
同埋你認為升左職幾耐去搵工會比較好？

都有做過FMCG 我覺得升左職起碼一年後搵工會好啲，感覺你唔係用完即棄

樓主覺得mt點，mt出身係咪值錢d

介唔介意pm邊間q字公司？
我本身luxury，依家做緊high end賣啲野都唔平
但佢就自我定位premium
人工都拍住luxury (20k up)

八卦下。 如果sales director呢類位 package 有commission 例如 50:50 + stocks. 你地用total package 計兩成？。我以為三個月人工agent fee 係行規

同埋 2M pre sales /solutions architect IC 位多唔多？

好多CS工做到隻狗咁得13-14K
樓主可能冇睇到我問過, 有冇遇到老細肯用17K以上請CS而唔洗返shift?

大公司 IT 人，現在 senior perm位，收緊外間中小公司 m 位salary
升職係排隊，來緊一兩年應該升（over 70%）
呢一兩年都有in 過外面，但普遍係in完無回音
想請教下比較大機會係乜問題？會否request offer 太高？

有無乜實際建議？

如果係同一間公司做左幾個月，然後內部調職又算唔算jumpy? 例如Front office轉入back office。

巴打 對 in house sustainability 有無認識，我都驚太冷門 ？我上年畢業依家喺間酒店（4星）做緊sustainability officer. 做左年半，諗住做夠兩年左右就轉出去。想去d上市公司做，但又唔太知價
想問下可以叫到幾多，同埋巴打會唔會有呢行嘅個案分享一下

依家讀緊it 既high dip 但唔夠分報八大non ju 唸緊top up degree or ou degree 想問兩者邊個好啲？

你係幫人搵工多定幫公司搵人多？

甩左2隻大嘢，所以壓力更加大
同埋年尾market點都靜啲
你成積又如何

謝巴打

6 年exp
轉過5 份工
ia 左幾日
呢種情況係咪好難搞

Mt 出身條路好行好多 穩定啲 通常一黎就am 相對會stable一啲 好多一做就做幾年 穩定晉升 但人工其實唔會高好多 甚至太耐無跳會低過市價

八卦下。 如果sales director呢類位 package 有commission 例如 50:50 + stocks. 你地用total package 計兩成？。我以為三個月人工agent fee 係行規

同埋 2M pre sales /solutions architect IC 位多唔多？[/quote]
無架 間間公司唔同 睇份約點簽 兩種做法都見過 巴打你果間限死全部都係3個月？

幫公司搵人多 有靚profile 都會幫佢主動apply下

求巴打教路

聽過有 但唔係我做 同埋係supervisor

想問下而家份工公司on99，糧單係18k basic+2.5k allowance，但個個月都有，聽d同事講出去見工係唔計allowance既，係咪真？做左2年幾，expect 寫25k有冇問題？

咁唔算啦 同公司 同埋係一次啫？
你話不斷彈出彈入就會俾人問 sosad

巴打想問外國Top up 讀Hotel
要上位係咪補返個Master 好啲

同埋知唔知細酒店出返大酒店係咪好難

真係唔識 主要做咩架？你上Michael page個網睇下salary 有無你果行吧

笑一笑 好運自然來 做呢行係要好樂觀嘅 好似坐過山車咁 可能聽日又有好消息

我都甩咗一單 屌

要睇ia原因係咩 不過為咩轉得咁密

樓主熟唔熟tech呢邊

巴打你miss左我

你同hr/hh講計糧方法 寫平均月入計埋無問題 有糧單確認就得
25k正常水平啊 完全無問題

識唔識外語先

入現在公司係經Headhunter. 佢同我fight 到好package. 之後聽HR講話Headhunter收三個月佣

都熟熟地嘅 新加坡 日本都好啲 大陸工作文化/技術上都好唔同 唔好做壞手勢～佢地Ecom我諗都係靠3rd party 比較多？人工又低 點解咁睇唔開想返大陸 你話公司派你上去就話
Hr角度睇 ecommerce其實好世界大同 行業唔係阻礙 可以轉黎轉去 做開衫走去賣電芯又有 同埋個價一有個ecom字就高好多

因為我一直都freelancer底
而家start up 同partner 夾份搞生意
Marketing 細公司
有時都會月入20k
我Title 係Project Manager
Copywriter 底
今年先grad浸大有咩選擇

巴打有冇做過bs/e&m engineering consultant firm senior級可以去到咩價

我覺得大陸IT並唔差 最大嘅high tech公司做IT理論性好強 唔係亂咁黎 佢地起家果時都高薪挖左好多外國high tech嘅人同埋顧問 如果第時想base香港多 大陸都唔會係差嘅選擇 如果係想focus eCom 更加應該係大陸歷練下 香港eCom實在太落後

除咗政府工呢 政府好難入

依家我係consulting嘅經驗比較雜 冇乜專長 system implementation, data management, BI, big data都有涉獵過 假如我升左M走 出面有啲咩工適合？個人偏向in-house

有無文科工要你地幫手揾人的？

巴打點睇marketing呢行前途
我岩岩fg入去做緊in house digital marketing （非8大degree)
其實都幾迷茫 唔知自己想做啲咩 又冇特別興趣

其實有冇工長做 晉升前景唔錯 ot又唔會咁過份
（除左政府工）

可以點樣好好解釋gap year???

巴打 想問下如果本身做緊b2b sales 3年
然後想試下轉做head hunter，咁份人工會當無經驗計定3年經驗計？

會當3年計架 主要係睇你做開邊個industry 入返果行嘅headhunt會有優勢 但3年工作經驗 我諗入到去都係做ac開始做 會有個manager教下你野先 都係一個entry位 好少話一黎就去到consultant 位

巴打點睇採購呢行？
我畢業後係Engine公司做左2年，人工12K左右，準備下年走，想叫15-16k左右唔知有冇機

巴打我反而想知big4 tech consulting既exp hire想請d咩人
我見dtt有個a&im好似好好玩
但報佢fg prog個陣收左皮
如果想轉tech. consulting
有咩可以預先準備

做左兩年CS，大公司細公司都做過，依家15k。開始覺得無咩挑戰性，同埋想博殺下。有無機會轉到份工，分埋Commission/bonus可以每個月上到20k？但自己都想盡量返返一至五嘅工，唔得都5day work。可唔可以比少少建議，可以朝住咩方向搵。

IT master讀番IT or business management, human management

間間幾條team都唔同 有啲搵人做ERP 有啲搵人做分析 有啲做開BA都會請 job ad會寫明 不過做consulting最緊要識同人溝通 唔好講野都甩甩咳咳 我覺得fg入係最難 咁多人爭

求指路明燈

主要幫公司諗下有咩environmental initiatives 搞（姐係搞環保野 ），同ngo 合作，搞CSR project咁上下。同埋出可持續發展報告。
聽完會唔會都係無乜頭緒或無接觸過

似乎巴打有做開IT方面嘅case
我CS FG做緊大公司programmer(保險公司)，做咗3個月左右
諗住喺到儲一年經驗先
真正想做其實係Game Development
一嚟我degree嗰時冇相關嘅course可以take
二嚟好似game development請親人都要求幾年經驗
想入行有咩建議?

中小公司m位salary即係咩range?
利申：大公司m位，覺得自己underpay

但係其實working summary 都係差唔多架咋喎, 都應該係做個D野, 有D難寫

Sorry唔係好明 engine 嘅採購？

可以寫埋有咩大客 出名客 ，team size, 係咪專責做某一產品之類

中小我諗30000-35000左右 好難講 有啲小公司好大條水喉 有啲大公司會特別低價 因為唔怕無人做 入左去做再跳出去升價百倍 好似big4一開頭咁

我諗應該係大公司先有 酒店有嘅原因應該係綠建環評認證？真係好冷門 暫時未做過啊Sorry

想問其實獵頭公司係點去搵人? 係咪會有人自己搵你地想你地幫佢搵工?
如果係呢, 想問點樣去搵獵頭公司搵工架?

今年grad應該幾時開始搵工?
如果我想7月去個grad trip 先
咁見工個時應唔應該直接表明8月先可以番到?
個印象係唔係好差?
定番黎再搵好d?

咁真係應該要諗諗，而家個norm manager應該4字頭

請問 IT 100k 選擇多唔多? Managerial or Technical 都得.

處境同你相似, 因為CS工好難過到15K, 想脫離CS但搵唔到方向

第一次經agaent搵.. 前幾日見完佢話1~2日會有job，但到今日都冇晒聲氣即係點？

LinkedIn database 自身人脈 搵返果行嘅朋友/搵朋友介絡 coldcall 扮客拎電話 搵舊candidate介紹
搵獵頭就linkedin主動搵獵頭consultant/去佢官網睇啦 有位俾你聯絡/放cv

係

Cv有行會寫幾時可以返工 你寫8月咪得 佢in得你就唔介意 佢自己睇唔到就佢問題

FG想問個低能問題
如果一份工成個package
底薪 + allowance有15k
咁我下一份工見工時
係唔係可以寫上一份工有15k？
定係寫底薪？

有冇marketing , pr event 工介紹

同你地一樣, 做左兩三年都係咁上下
自己讀緊日文N1, 想向呢方面睇下有無其他出路

Retail轉product type, am/m level難唔難

我估中小IT M最少都>40k 呀嘛

我都想轉，有無咩推介
最好可以自閉做唔洗溝通
當然基本工作上溝通我係無問題
點條路黎行下，做到好迷惘

做retail rm 有咩際遇轉做ibank ? cfa係咪好重要? thanks

呢個做法適唔適合轉行？
利申：今年fg, 23歲，係緊電影公司做緊research (電影同market research 之類）
因為遲畢業好怕30歲前都冇20k

想問下 小弟fg做左一年IT狗，主要係hardware side日夜對住堆機，好想死。
想轉去一啲e com或者ERP公司做一啲consultant/BA，可以對多啲客（人）既工。
但又冇相關knowledge/background，可以點樣轉出去？

Media大公司，有個同grade既早過我入職3個月，點先可以打贏佢升職

Msc. + 7年IT exp
大公司perm in-house SA
37k*13 + 1.5b
如果轉出去應該叫幾多?

次次搵工 d agent 都好似好多工介紹, 搞一大輪turn out 都係直接自己報既工成功率高好多

咁3年經驗basic 大概可以去到咩人工左右

我係掉返轉，自己搵都係石沉大海，要等工搵我

可唔可以分享下究竟你成功做到一個CASE會分到幾錢
假設個case最後請左而個can都accept左
個offer係年薪100萬咁計
咁請佢間公司要比錢你公司 (servicing fee)
我想知你會份到幾錢 同埋大約幾錢會收到呢筆錢

希望可以直接比到答案我
呢類post已經問過兩次
呢次係第三次
冇一個答過
次次遊花園遊完就算
如果有唔同情況你唔想答晒
希望你可以比你做過既最好 同 最差
我想參考下

thx~

前面好似直接答左
爬下文

大公司trainee 緊
讀緊part time degree
下年年中 老細話表現好 簽多半年 19年轉我做 perm
好迷惘 係咪伏

哦 終於搵到答覆了
thanks bro
酒水走不鳥

同問 洗唔洗打去問下

有冇介紹過伏工比人然後比人投訴

就算簽晒約都可以解約啦
仲話19年先轉perm
你自己諗等唔等啦

三大science mphil grad想轉做research analyst, 考緊cfa lv1 , 除左咁仲有咩可以準備增加成功率

有聽聞政府工的經驗係no one care! 如果想喺政府出番黎做係咪兇多吉少?

報左一間獵頭公司ge工，見到有另一間獵頭公司出一樣嘅JD，應唔應該兩邊都報哂黎增加自己被人請的機會?
Client同時係兩間公司收到同一份CV 請左之後D commission點計?

好唔好搵. 點入行

樓主算係一個幾醒目既HH
一邊教巴打野
一邊build up緊各行業既關係
抵你上位

Startup經驗你地行內係點睇

咩人先可以搵你

entry level 公關人工有幾多？

利申：一年半記者經驗

保安(有心做個d)有冇人會獵， 或者請問知唔知點樣增值自己

我見space果啲有同外國u合辦

鐘意對客有能力對客 轉去做infra嘅Pre sales會容易好多 再睇下會唔會一步一步接觸到ERP eCom

上jobsdb／linkedin都搵唔到
就算有都唔係entry role
係邊搵到類似既工？

睇名就OU

其實都係架，理性分析，獵頭費唔平，employer一定係見你靚profile先會請你，如果你啲條件唔係最好果個，佢唔洗花十幾萬獵頭費請你，相對上成功率一定會細，但自己apply唔會知咁多行情、資訊。所以對自己profile有信心咪經agency apply。

同埋高層好少時間同精神自己搵工、如果要自己搵工佢地都會覺得有點尷尬、所以公司高層位你好少會係jobsdb見到，先要靠獵頭幫手。

萬中左右 AC獵頭 base同佣個proportion 我諗正常係4:6 3:7 左右 勁嘅就2:8 1:9

當你close到嘅case係某某MNC Sales Director 年薪1M 你所得到嘅錢就係
＄1000000*0.2*0.2=＄40000

公司收嘅錢大約係1m*0.15-0.23左右 要睇個位有幾大同幾難搵 你可以當佢0.2

如果一定要話我地個人收錢一個數 你就當係0.1-0.2啦 因為co-owner、帶team又唔同 張單係咪自己簽返黎又唔同 我見過有人收0.7-0.8 因為佢條team本身唔係做開呢個industry 無任何資源 完全係靠佢自己，所以佢做完呢張單有20萬左右 ，你一定要一個數的話 我會話係0.2

所以close到一單1m嘅case最正路 又唔係自己簽返黎 係4萬蚊佣

其實係 不過唔緊要啦

轉下做perm係mt 定點 有無睇過同公司同一個位 啲人做幾多年先升到 可以跳去邊？大公司應該有好多呢啲資訊，有相熟獵頭可以問獵頭 無可以睇linkedin

岩岩答多次呢個問題 可能會詳細啲 清楚啲

唔洗怕羞架，whatsapp問都得，禮禮貌貌咁問完全無問題，你承受到可以直程同佢講直接啲 費事你心掛掛，通常佢唔直接答你reject左都會 間接啲令你知道。

未試過 通常好難頂會同佢講明，因為獵頭搵人可以定明有保證期，佢幾個月內走左可以免費幫佢搵過個 所以伏工會講明，佢接受到先幫佢apply , 除非我地都唔知係伏，但好少。我地成日同行內人接觸，邊間公司難做，公司文化我地好清楚，亦係自己apply同經我地apply既分別。

無錯 出面公司同政府性質太唔同，除非係相關行業，如創科局同IT之類咁樣（鳩舉例）

大公司 IT 人，現在 senior perm位，收緊外間中小公司 m 位salary yr package >600k
升職係排隊，來緊一兩年應該升（over 60%）
呢一兩年都有in 過外面，但普遍係in完無回音
想請教下比較大機會係乜問題？
request offer +25-30% basic 是否太高？
有無乜實際建議？

兩邊都報哂，行規 後者唔可以接你單case，佢會問你有無apply同職位／近期apply過咩工，你要老實答，如果唔係佢唔知道幫你apply左就俾人屌死。 所以第二條問題唔會發生

好搵可以好好搵 年薪過百萬，開唔到單可以個個月食老底，不過最多俾你食幾個月，幾個月都無單就等炒，所以獵頭呢行好極端，可以做到一單就買架車，可以月月一萬底薪，易入難做

做緊phy lab
3年左右 有無介紹

thanks bro 都係share下野俾各位巴打，又可以聽下各行各業嘅情況，唔會自爆接生意

個個都可以搵架 有CV就得，當然最好搵返做自己定位嘅獵頭。你fg 搵做開ceo嘅獵頭佢唔會理你

認真一問 一年到轉一次工會唔會比人話jumpy

萬頭 ，呢行出名低人工 PRM大約3萬中 同埋唔係純做公關

如果係保護名人、帶哂黑超嗰種就會有人獵 ，最高級果類都會，
普通樓下保安、解款員就唔會，但散工、急要人果類都會有中介公司幫手搵嘅，最常見係各大fb group/Telegram散工group 出個msg $6x/hr 要有牌之類咁
但係我角度唔算係獵

唔好啊，個名通常一睇就睇得出，google一下都搵到，唔會當你外國讀架，
讀OU樹仁會比top好

會 你可以碌上少少睇我對jumpy嘅理解..

推返俾樓主解答

因為唔會ft讀返，所以樹仁就唔會考慮
咁睇黎半工讀都係得返ou揀
唔該哂巴打

想問下retail buyer career path同人工可以點樣升上去？大學畢業黎講算唔算低人工嘅一行？好想好似班同學咁廿幾歲已經近3，40k

其實都係想打算下career path 畢業2年喺local wholesale做 之後想入MNC會唔會難左

Game development 係手機定電腦？要睇下你想做邊樣 學返果樣language ,同埋你係想做寫program / 畫野定點 因為做game分工好細
有無自己寫個apps 做開d有關project 入門級寫apps其實youtube 上網好多 ，你有IT底應該唔難，當然最好就出去學，有自己既project/apps 你會好好多。
同埋你預跳去做Game 人工我諗都會跌不少，如果你都鐘意做apps的話 我建議你學apps先 再做finance & insurance & Banking 之類嘅公司IT／E-com/Digital experience 方面發展。

whatsapp/打去問下都得 但你預無消息就係唔得啦 如果你係好適合個位，佢會mark實你 ，十幾萬啵 點都記得你啦！

buyer上面有無senior buy, 多數去返asst. merchandising manager ，做到呢個位都有25－30K左右，依家我諗你都可能係20K 左右。重有條偏方就係轉做account executive /brand executive之類，有無做開planning 之類？我建議你向 asst.merchandising manager發展

多數d人想入EO 好少EO想出返黎。。。做咩咁睇唔開

我覺得啲外面個市場唔太鐘意學術background嘅人....PhD係研究邊個領域？專業性強嘅會吃香d

Graphic/ UIUX designer fg行情係點？
人工大概13k?
做5年人工又大概幾多？

如果個structure 大慨係咁，各自可以有幾k人工左右？
Buyer
Senior buyer
Am
M
Director

推一推

做左7年 shipping 有degree
應該叫價幾多

巴打，我出黎做左野兩年半，係銀行界做business unit

本身係social sciences undergraduate
想問下讀個 BBA pt degree/ business related master對仕途有幾大幫助？

因為讀一個都唔平，仲要儲錢買樓結婚 （無父幹）

巴打
小弟就畢業想入大公司/大agency做marketing
做過2份大公司marketing intern，有reference letter
但就8大top up，即係張cert都係8大出既degree，唔係space/ poly speed果d，應該second low畢業，會唔會扣好多分？

local生產為主，mnc係做代理，工種唔同，local一畢業就可做藥劑師，mnc要由低做起(associate)，所以你既問題根本兩樣野係無關係的

其實正正常常既人一個月會唔會幫人搵到一份工？定其實都唔難

想問下公司其實點睇降職？我第一份工做左年半就升(出面通常3年起先升）Total做左3年轉工，新工話年資太低所以要入返entry level,但人工就有升福所以個陣都轉左。

title比錢重要得多，降職大忌

因為個陣佢話我年資低係事實..個陣圍內同學都無個升個個都entry level..所以我都接受左.再搵其他公司見到我份cv係咪會質疑我能力？
個陣諗畢竟新工唔知我做野能力見我咁低年資要我由entry level做返都合理

Buyer 20-22
Senior buyer 25
Am 25-30
M 40-50
Director 60-100

要睇係咩公司 咩行業 咩規模 但大約係咁啦 director個位好難預 1m我都見過 但係做左7,8年 director位

睇下你讀個master係為升定點 我唔建議讀多個degree, degree你讀過都知唔係for你工作用 重要BBA的話 我勸你唔好。MBA/Master可以考慮一下，
睇你retail bank定咩bank, 會唔會諗下考其他試？我記得銀行都有幾個試可以考。睇錢的話，考試平過MBA好多。

睇校名就無8大咁好架喇 要睇你對手校名點 ，最緊要睇你入唔入到interview，入到你有兩份intern經驗應該都吹到下、幾impress到人，但都要睇返你自己係咪presentable
你果兩間大公司marketing 有無RO啊？自己yr幾？2、3的話 可以諗下做sem intern 搏拎個RO。如果Grad報其他job 無咁大優勢，怕就怕個HR睇校方，interview都無咋。

正正常常一入行我諗3-4個月左右會開到第一張單，其實都幾難架，但越做會越順，一開始係好難先開到一張單，但開到之後，會越開越有。因為你d candidate唔係for once only ，之後好多工都可以再用返。

會覺得你可能自身有啲問題...好少人會降職 除非係senior 同 普通officer 既分別。

但果時做咩會諗move out

樓主有冇做開保險公司back office？想問下相關嘅野

想問下如果讀stat的話最好搵邊啲intern? sem intern係咪一定重要過summer intern? gap yr/sem intern其實有冇必要? Thanks

一定係2 , 1嘅時候你要講大話，大話係死罪 除非你係天衣無縫，萬一個Hr intern都打去問你就大獲了（唔係講笑，有dHR真係會Check)

同埋Reference check 我地HH嘅做法都係請左你先做reference check，HR見到你重係果間做緊 唔會咁仆街未請你就做Reference check的，除非佢好想你死啦sosad.

再者，真係真係咁唔好彩打去你啊頭到，其實你都可以用呢個機會，等佢留你，出個counter offer俾你。（不過未請做reference check好少見，至少我果間一定唔會，最多interview叫你帶在職證明）

師兄但係我張cert都係八大本部出，都會扣好多分？

做廠嘅QA..大陸做野多？之前有無做過fashion , 玩具行業應該細啲 你自己覺得兩者相唔相通？因為玩具QA我唔係太熟。

好詳細巴打
可唔可以問多樣野，點睇759最近請buyer?普通buyer都出到28k, 係咪偏離得好多？定預左肯定好惡啃？

好少好少，我諗得一單算係關保險公司事 sorry bro ,但general 啲嘅我都可以試下答

OU都有30K
果間乜公司黎

因為新工規模同project都大d條path更好 如果新工做左年半再升返往後既公司應該唔會覺得有問題？

8大top up都係本部出應該係BU啦 ？我印象speed好似都有寫明 。
其實你係想 搏佢唔知你係Top up當普通degree 定 知你係top up但見係本部覺得無分別
前者：其實google你search你個學科就搵到 有啲偏門啲既科一睇就睇得出
後者：top up 唔會因為係本部出就無分別，主要HR睇唔睇重校名，Top up會扣分既原因唔係主要因為你係top up ，佢地會諗既係點解要讀top up...我個人就覺得你入到interview就唔關校名事 一視同仁。最重要係入唔入到interview..所以你份CV要靚靚仔仔 impress到人

純粹想問下某啲部門嘅人工，如果唔係想轉工，linkedin 搵啲HH問下行情係咪會比人屌

巴打，近排再轉工唔知你會唔會幫到手，請問可唔可以pm 詳談？

做左幾年野，諗住fulltime讀進修一兩年，對仕途其實有無用？

你講嘅retail 係fashion 定FMCG 我上面個表係fashion方面既buy黎 唔知FMCG方面有無大分別 但你細心睇下佢份JD， 鬼鬼地，邊有可能1年經驗28K 即係fg做左一年都28k? 當你3年經驗先係28k 咁1年經驗最少都20k啦 但出面一年經驗一定係做緊asst.buy ，起薪13-16k左右 做2年應該18k左右。當然有例外 ，但例外嘅例子通常都係個位搵左好耐都無人做（咁你知個位有幾難頂啦haha)／有特別要求（EG 要咩咩外國u畢業，要去過某某公司做）

唔洗咁坦白嘅 你同佢講有興趣搵新機會 依家好有興趣搵新工 佢會自己打黎俾你架喇
到時再chok下佢（例如話 啊 你覺得如果我呢個background可唔可以試一轉去某某部門啊 人工大約會係幾錢左右啊）咁就得

哈，其實係fmcg, 人工應該再低一截
好想30歲至少有30k, 但照而家人工加法，同埋其他senior buy同事睇，應該無咩可能
點解呢行人工可以咁低又要大學生黎做

sor 調轉左 用唔講大話既做法就得 同一間由intern做到fg 一啲都唔jumpy

sor啊 唔推介工了 你linkedin都會搵到好多獵頭架喇！佢地見到有生意會好樂意推job俾你
我答下問題就得

巴打 有冇小小意見提點下小弟

最好part time啦 full-time 出到黎好難pick up返，如果手頭上係有客跟開重麻煩，分分鐘人地當返你entry level

多謝巴打
近排做得唔係幾開心

30歲30k 做buy順風順水既 可以啦！ideally 睇22歲畢業 2-3年升buyer 2年升senior 升到senior 做1年又跳到去AM 都差不多30k架喇！我見好多都係廿到尾去到AM位 加油

係咪選擇唔多？ 而家份工真係做到好悶。

多謝巴打

Retail bank 呀
應該無試要考 唔係做risk個啲
但master一個都成十萬廿萬

你覺得hkuspace d postgraduate diploma 如何？

我就咁睇LinkedIn 見retail bank d M/AVP/VP都唔多人有master degree

有無mechan engine工介紹或者有無做過相關個案
利申：second low

開左LinkedIn 洗唔洗係邊set搵緊工或想搵咩工架？

18Fg可以有咩門路入mnc hr assistant/consultant公司

佢有option問你open定唔open
open嘅打埋industry 搵緊咩位咁 但最重要都係完善自己profile先

Send 嗰 link 出來幫你睇睇

你依家係做in house it定consultant之類 junior 位e-com好少要見客 做到m位e-com有機會要做埋bd果邊 it又要對人多真係比較少 可能做it consultant 賣服務會見多啲公司客

如果佢收我CV 幫我遞出去咪中獲

試用期後加幾多%先合理？我覺得依家好低人工,fg 12k

呢份 survey 準唔準?

識有啲女八大degree grad都係去名店做sales，月入唔錯，你賣過錶可以行呢條路

做文職嘢你遇搵萬零蚊，好嘅工以你個cv人地未必考慮

其實唔算新, 我見啲人話唔使打code, 我文科仔+鍾意tech 野 (識整web coding, 而佢又要求既) 先想試試

如果我fg 寫16.5-18.5 negotiable 會唔太過份
底線係15

三大3rd hon同鯨大1st hon邊樣好d

你好巴打，我有三年專科工經驗 約30k
如果想轉行做general工而且由頭做起（大約20k），employers會唔會冇咁鐘意，寧願要返FG？ thanks!

係cv點表示有內部晉升？每次升都分開寫？

非三大 商科3rd hon，做緊b2b sales，洗唔洗底讀個master好？ 或者會唔會有d課程/證書推介我進修

岩岩見到有人講做開玩具qa

同行

唔好漏左我

有無人廿幾30歲先黎轉field ? 者係同一個industry 但轉唔同工種
係咪好難轉同通常要減人工？因為好似請fresh grad仲好？

CV 如果有空白期一兩年，剩係有做 part time 應該點攪？

巴打想問下做Digital Media Sales五年經驗Package叫幾多好？
定係轉做Business Devlopment果邊發展好啲？

同問

巴打 建築規劃測量呢行你熟唔熟？fg多數獵頭定自己搵好？

應該寫16.5-18.5 定18.5 (negotiable)？
定唔應該叫咁高

想問17fg衣家做左3個月份工想轉行
其實cv應唔應該落衣家份工？
Apply左幾份銀行既entry post個HH都冇覆

technicial writer 係指對public 寫 定係internal 寫doc果d先
btw 非專科fg 開18.5 太高了吧

16.5以上搵technical it工會易d

非it 人

其實我對呢行認識唔係好深
本身想搵editor 之類既工（因為讀文科）
搵到一份係叫editor，但search 下佢前身係以technical writer既名去請人
睇落我都幾鍾意既一行咁
後來我上自己大學校網個jijis 會有好舊既job ad 有埋人工睇
果間公司出過ad 請過呢個post
13 年係10-14; 14 年係15-25, 但requirement 都有啲唔同
而而家呢份係jobsdb search 到係10-30k...
唔知點叫好

巴打可唔可以比啲意見

有舊同事四五十歲仲做緊，主要係banking finance會請，寫doc，寫manual，做testing

中五，34歲，無做野4年，有咩人會請？

之後呢？

問完佢會問過你先sd你出去

其實賣野 個degree唔洗太靚都得...你b2b做到上去都係帶team賣野 讀書無咩technical 嘅野可以學到

我突破咗, 但去到PM的樽頸

你 yr package 幾多？

人工好低，無600k

咁未到 bottle neck

如果你 title 已經係 PM，有三年PM exp 入大公司，應該無800都有700k yr

佢個價位偏高 同埋個range太闊 ，唔太準 但都可以參考一下

我已經喺大公司，超過三年PM exp

做電訊b2c，做左5年野，黎緊12月升做sales manager。
如果跳出去同行做mrtg am位難度大唔大，行情依家大概幾錢?

同埋如果cv自己內部晉升會唔會加分? 定直接寫個新title算

咁你可能 underpaid
考慮轉工？

我諗答你之前你真係要諗清楚點解轉、需唔需要轉 因為你條路會難行好多，其實專科工做到上去都應該係管人帶人，我諗都算會general咗，細心考慮下先。
轉general工睇下你係咪都係做返果行，如果真係轉行的話，鳩舉例 由engine 轉去 銀行咁，真係無咩優勢...人地會覺得好奇怪。

打贏佢就睇你老細睇唔睇你 你地background如何，真係好難講早3個月唔算係啲咩，睇你性格係點，如果內向的話，要盡量表現多啲自己

轉咗一年，冇，我要穩定

30幾40幾都有人轉field 而且唔少 因為其實好多產業都有關連性，如酒店－航空、 Headhunt-In house HR , FMCG - Consumer good ，如果係相關行業的話，可能某程度上重帶到新思維俾間公司。

想問巴打想搵電影公司嘅工 搵獵頭有冇幫助

照寫part-time落去，但預左俾人問點解唔返長工。唔寫的話要諗定合理原因－合理嘅咪重病、進修之類。但印象其實一定無咁好。

唔太熟 兩樣都試下 到時有offer先選擇

如果兩分工都同時間有OFFER, 價錢一樣, 有一邊係Agent搵, 咁我主動叫Agent再幫手叫多啲價係咪唔過份?

唔熟行情，但岩岩幫你check過下

我諗你直接寫18(negotiable)應該差不多了 但我唔敢肯定 你再睇下有無身邊人有做開 問問佢地好啲

stat 出路應該都幾廣 finance/ market research ?呢兩樣請stat 人多啲 特別係market research ，勁嘅可以試下banking。

我個人黎講會選擇Sem intern>summer intern>gap yr
sem intern學嘅野比較多 summer intern做得果一兩個月 岩岩學到就要走 通常唔會教到你太多野， gap year犧牲太大，但sem intern就char啲

想問獵頭人工大概點計
E.g. 我搵份30k既工。如果你幫到我搵成左會點同公司計？
Agent係咪通常都幫candidates 盡拎最高人工？
如果見失敗左 你地多數會唔會通知番candidate. 因為試過有d見果陣係咁搵你。見完可能唔請即時無晒影

就我個人日常所見，back office 都係 clerk、CA，前線就飲食比較多。其實好多位都會請，但要做上去多數靠年資勤力，老實講好難上位。

睇佢年資 工作經驗，做左10年以上嘅我會contact。FG我唔會contact

當然唔過份，agent有責任傳遞你信息俾employer ，點deal就交俾佢，但deal唔到亦唔好怪佢。agent通常都會幫下手，佢地份佣又會高啲。

我地份佣係你職位既年薪10-30%當中嘅某一百分比，當我close到嘅case係 年薪400k 我所得到嘅錢就係
$400000*0.2 （公司收）
＄400000*0.2*0.2（我收）

Agent係咪通常都幫candidates 盡拎最高人工？：
Sure ,因為我地收幾多錢depend on 你地份糧

如果見失敗左 你地多數會唔會通知番candidate. 因為試過有d見果陣係咁搵你。見完可能唔請即時無晒影:

一定會，我地會問返HR，如果佢地肯答就會俾返feedback佢地，interview咩位可能差少少，點解唔請等等，。
唔肯答都一定會同can講返衰咗。一黎有責任，二黎我地睇長期關係。

有冇銀行金融界別可以介紹?

認真: 點解成日都用完即棄D Candidate
雖然商業角度係公司出錢比你地
你地似係幫Job去搵人 而唔係幫你地有既Candidate去搵Job

In house corporate finance risk management條路係點行？
每個lv個人工同需要嘅年資係點？

雖然我就無用完即棄
但係公司流程方面答到你問題
第一 因為唔係間間公司都會用獵頭 通常啲位係好難搵到人 or 好急先會搵我地幫手 唔係的話佢唔需要俾幾十萬agency fee。

第二 好難可以因應candidate需要度身幫佢搵工 承上 公司數量一定遠低過can數量 假設當公司得1間 candidate 100個 幫candidate 搵job需要手頭上有100間公司 但公司得一間 幫到一個重有99個幫唔到 而且重要詳細問佢地嘅需求 喜好而幫佢地搵工 時間會長好多 同埋收費方面係會變左同candidate 收？ 呢個其實係個幾有趣嘅idea 不過好難執行，因為會要我地幫佢搵工嘅 通常profile唔靚 profile唔靚又會少人要，成功率好低。

但其實遇到一啲優質 靚profile /熟 candidate 我地係會幫佢搵工 無他 成功率高

唔該巴打先, ctgj 個salary 成日覺得佢好虧

又miss左

Sor啊...呢方面未做過

haha 唔好意思啊 miss咗 我之前做過2單UIUX designer 但係就係senior啲嘅 大約就6年左右啦 人工去到35-40K 但果間公司就有特別要求 要30歲樓下 所以我諗大約30左右啦你當 ，FG我就不清楚了

我剛剛入行嘅時候 做咗2個月都有人獵返我轉頭...但其實好多時候都係一封同樣嘅format send俾好多個人咁 其實我地公司都係咁

唔該
要30歲樓下 咩鬼要求黎
35-40k都OK 啊...
定係對比其他行業個價都係低

因為佢地間公司走年輕化的 成條team 都好後生 所以就想請個後生啲 其實算高架喇 我依家手頭上都有單User Experience 嘅job 但就8年經驗 offer 到40k左右 ，但係就係做銀行果邊嘅 之前果2單都係銀行界，所以可能因為咁叫價高dd ，要睇返你係做邊個industry嘅UIUX

少啲

push

樓主

唔知問樓主知唔知

份合約寫話第一個月返工辭職要 1 day written notice，假如我今日朝早遞，係唔係放工走就得？定要返埋聽日？

謝

咁我諗銀行真係會高啲...
照咁睇依行都仲有希望既
唔該晒

巴打你好！
我16年grad 而家做緊份底薪14k既工 係中資公司黎
但計埋performance bonus雙糧同各樣allowance
平均一個月會有20-22k
(如果唔計bonus 雙糧 只計allowance 就大概16k-17k)
呢份其實係office工 並唔係話ot之類ot到多左人工
係佢將恆常既人工計左落part of bonus到咁
之前見呢份佢都係用呢樣野黎吸引我
但係當時無考慮到搵新工既情況

請問如果搵新工要寫上一份工既salary
我可唔可以寫總數呢？
如果唔得 我可以點樣去present/嗌個好價錢
因為14k /17k /22k差好遠
應該會好影響下一份人工？
唔該哂ching！

拿拿林入去做intern搏return offer 門路都係要自己apply架喇 無咩特別

內部晉升會加分 同埋其實都要寫清楚 我就梗係建議你升左先 am位都係sales?定係邊個function

死火 真係唔知 未做過寫明1day notice

當然可以寫 通常我地問你人工係問成個package 即係全年人工 包括base+bonus +allowance 等等 不過如果只問你base嘅你就要講base 點講好呢 你就話 我base得14k但計埋bonus allowance 就平均每月22k 咁就得

學歷得中六有冇可能搵到2萬以上既工

太好了 感謝巴打

Thanks 樓主

考ielts對搵工有冇用?

樓主介意留個tg嘛？

對於business analyst 有咩看法？

麻煩囇你巴打

我做緊garment既assistant merchandiser兩年經驗
對住d衫做到好悶，難唔難轉其他product?
或轉做buyer又難唔難呢？
暫時人工得14K，有無其他5 day工作岩我轉？
希望有16-18K，但我無degree得商科high dip

有 藍領多

如果你dse ce考等差就考個ielts 7or 以上 等人知你英文係正常
如果係想show你英文好而impress人地 至少要有8

介意facebook嘛 ?保證安全 得我一個admin
Facebook 搵headhuntsun/獵頭小新

你依家咩field 唔係相關field有啲難轉 主要係睇佢想搵邊類it ,寫app寫網都環好 講到搞system果啲你好難轉到過去..

樓主你好, 想問下你點睇非it公司ge project executive? 前景同每升一次個價係點

做咗一年 唔太忙但升幅又冇乜
好似迫住人跳咁

其實主要都係交流市場信息 互相套下料 可能遲啲都會要對方幫手

Project executive 好廣啵 有無實質job duty?

唔難！但轉buy其實你都係轉去asst. Buy都係對住啲衫 可能有啲周圍飛下咁 想轉新環境建議你轉account executive/brand executive

寫system 呀
重要我做果行好窄，香港都無幾間

想問下其實讀master作用大唔大 依家諗緊讀

巴打到我想問下野 如果junior post通常點計佣 同埋teller佢地應該好多profile簡啦 點解要經agency 有特別要求？

係digital marketing 公司,d 客想寫整下web呀app呀
我就寫下d requirement, spec, 開下會睇下可唔可行, 夠唔夠人做, UAT等等
睇晒成個cycle

Master通常係咩人讀呢

例如你bachelor degree讀poly fashion科 但fg入左條Ecom sales team咁
做左5 6年野定左條路做online賣衫。你就會去讀個ecom相關master
Fg走去讀master 一陣做兩個月 發現自己唔適合呢行 咁就浪費時間同錢了 我覺得master係定左自己條career path 做落幾年 先讀

我諗1-2k左右 最盡14k

套料呢家野 你俾幾多野我 我俾返幾多你啫 如果一啲做開senior Post 嘅hh 真係出黎見比較junior啲嘅 通常睇中你有潛力 打好關係 養你幾年 肥肥白白就賣你

巴打inbox左你

一直都想做event 但grad左之後就誤打誤撞入左間鬼佬公司做文職 16k 做得幾開心但覺得無前途
宜家唔想再曬時間想入行做event 但知道無經驗起步應該得12k到 我expected salary係咪應該寫返12,13k

我想問下，如果我cv同cover letter都寫左email address A，但我用左email B send

係咪gg左？

我想問好多agent(唔知算唔算hh, 唔識分)
登d role 嘅requirement 寫句fresh grad are welcome係咪呃鳩人

明明我CV已經100% match 晒其他requirement
但一樣in 都冇得in

係香港八大bba grad(不過唔係六大 )
fg出黎搵野做會唔會有好大影響
走去讀個外國/三大master會唔會真係洗到底?
定其實HR都係會睇番你undergraduate

聽日會見某外國H字頭Recruitment公司見Associate consultant，樓主有冇咩tips比小弟？

佢有無同你講你係做邊個field 有嘅可以睇定相關field通常有咩位 相關工作要求

自己諗下個cold call script 點樣可以係唔表露自己身份底下拎到某銀行crm電話

搞好LinkedIn profile 好好睇睇 到時可能問你有幾多個connection

搞清楚間公司定位 真係headhunt? Recruiter?

表現自己係上進 有鬥心 Interview 多用實際例子

英文prepare 定一啲常問問題呢啲基本野

唔好信咩洗底 影響就一定有小小 但你已經改變唔到 但最重要係一但俾你入到Interview ，
最重要係你自己有幾多料
最重要係自己個底 唔係學歷個底
俾啲自信 你自己都唔信自己得嘅 人地唔會請你

好難講架 有時呢啲位會收過百份cv first round 已經西走一堆人

無咩所謂嘅 你收到email咪得

通常無咩唔同 因為得大公司先搵得起獵頭公司請人

文職係做文員/admin?
寫16k negotiable 搵下先 佢真係睇中你 唔會因為salary而西走人 會同你deal 你expected啫 同埋又negotiable 。大把空間傾
寫12k就無得傾架喇 佢最多就俾12k你

唔好skip我呀樓主

幾多個LinkedIn connections冇咩意思，好多都係agent黎，你意思係問幾多個c level吓嘛？

幫人問下
樓主 Environment 方面熟唔熟?? 有冇獵頭公司會獵?

fresh grad
想做back office
如果寫expected salary 14000-16000(negotiatable)
合唔合理? 僱主會唔會見?

巴打係咪miss咗我

巴打唔好miss左我

外資公司會唔會有每個職位o既最低工資?
即係我新入職request 40K, 其實個架構裏面呢個職位最低工資係45K, 佢會自動比夠45K我?

environmental sci

當然唔係，做hr benefit, risk consulting , AON既競爭對手

年年都收到做問卷

樓主點睇呢份工?

點睇連登仔人工post個個廿五六歲搵四十k?

外國精算master grad爛grad，唔想做精算，依家做左半年compliance連bonus得18k，有冇好工推介

巴打係咪可以send cv俾你過下目
利申：fresh grad

Adexxx 行內名聲如何？
聽講好大間

小弟數+programming底

巴打有冇d financial data 方面嘅role 介紹

data analyst，不過香港唔多呢d role

請問巴打, 小妹banding marketing 做左2年，後來轉左另一間同類公司做咗幾個月，因工作時間太長離職，請問見工會吾會比人覺得jumpy,請教巴打如何修飾辭職理由。

申代友po

我見好多data analyst都唔係真係data analyst黎

其實d人經agent搵工係點搵
除左比人head hunt就自己比cv d agent?

咩叫data analyst
做AI算唔算？搞pnl同 risk又算唔算
同developer分別係邊？

申利：buy side software IT dog

唔算, 不過PnL 同risk 我都有d 興趣
但我冇咩risk man background, apply 過好多都冇聲氣

developer 係coding
data analyst 要識埋stat modeling, analysis之類嘅思考嘢
香港真係冇咩位做

我自己個record都好jumpy 花晒底唔知點算好

Developer唔識stat又點develop

Sorry 最近工作有點多 今晚會回哂所有留言 大家可以留定

讀stat果班，有d會去做IT

Fb呢

下個禮拜去見銀行customer acquisition officer.. 想問下d interview意見 點prepare最好？

中資bank?

用library有幾難

係
Suppose 獵頭都有自己domain

好奇一問，知唔知酒店業會唔會經headhunter請人？好似都係自己HR請番多？

巴打有無做開garment accessories 個邊？

咩都做下咁因爲係細公司 admin加d 公司d finance 老細都好肯比機會
但始終覺得入event要果行經驗 想做好似要趁早
不過知唔知零經驗做event係咪真係無人請

好簡單咁問一句，如果一份工同時公司 recruiter 同 agent approach. 係咪 through agent 係傾人工方面比較著數 ?

有無幫FG既agent

你份份都係contract，我覺得jumpy係講perm

我諗前景都唔錯，識寫web寫app係你大優勢，可以跳返去in-house，但最主要睇你自己想向ecom定digital marketing定IT方面發展 ，因為見你咁講我見你似ecom同IT 多過digital marketing方面

巴打你好 我非三大 hr yr3
做緊headhunt intern
想問headhunt係咪都係cold call warm call?
真正既consultant仲有咩detail d既工作?
有咩skill可以更易pitch到個客？
同想係間好啲既headhunting firm做intern
你有冇推介？
謝

唔係架 當佢fg黎講，唔係好多人會用linkedin ,就算會用 好多都係hea用，profile無野、無相，connection 得2,3個，相信唔少人fg都會係呢個情況。

要睇你係咩back office
同埋咩大學出身 function做咩

我自己間公司就無做，行內都比較少見有做電影業

呢類人可能會俾人一個錯覺係唔知佢做錯啲咩先會搞到要降職，低一級都還好，低兩級以上就唔好制，呢啲時候其實可以搵獵頭幫手，因為你可以選擇唔透露你人工。

entry level, 似係merchandising 方面既e-com，行頭方面細啲，唔係好多做retail既公司會有，大公司先會有, brand name唔錯。

我唔係做寫web app果個 反而係做document 比下意見 plan下個project用幾多時間 同唔同internal parties開會多

其實有諗過之後再轉ecom 想多少少唔同exp.

btw巴打 一年經驗呢個field嘅project executive轉工 可以叫幾多？

都可以啊 但就唔介紹工 幫手睇下cv有咩問題就樂意

睇下你見下一份係咪都工時長 如果唔係的話 工時長呢個原因係個唔錯既push factor 唔洗修飾
但睇下工時長嘅定義係7 8點 定12點1點放 後者走都合理

無錯 LinkedIn比就得

其實無得點救 睇下對方care ot not (日資、中資算比較care呢樣野)同個push factor強唔強 唯有呢家呢份做長啲

Fb盡回

快d回我啦

酒店業都多架 但多數係backoffice
香港酒店好多 但大規模酒店好少會用細酒店嘅人 所以選擇唔多 同埋in-house hr咁主動挖同行嘅人唔係太好

都有 但唔係主要

Entry level多數睇你Interview 表現 、性格、潛力、能力 多過行業經驗 如果有得轉好快啲轉

唔係 因為agency fee 有啲公司都會計落人工 但如果你唔熟市價 agent會幫到你

無錯 都係同你build up左個connection先 等你第時要搵工就搵返佢地 同coldcall同理 獵頭呢行 睇結果 過程係點唔太重視

算啊 可能見你幾好禮貌 幾鐘意你咪俾多啲tips你 hr都係人 ，佢可以選擇俾定唔俾tips。interview加油

同一間公司就唔算jumpy啦 到時同佢地講係contract位就得

你做緊應該幾熟架啵 多啲偷聽/明聽下consultant 講電話
intern可以做嘅野都係admin 野同cold call warm call多 俾你同人接觸已經唔錯 好多intern都係瘋狂影印野， 老細睇好你就會教多啲野俾你 ，你依家係做緊咩間headhunting firm先 無比較好難講邊間好 ，有啲賣點係大公司靚cv 有啲賣點係培訓好

普通政府工好難跳返出私人市場 ， 但pr算好，比較易跳出去，你呢個人工去到manager grade架喇 想高人工就留係政府吧 mnc7年經驗會更高人工 除非你好top好top

好好 無問題

唔係八大既學士學位
aim bank /insurance/business back office
想apply business /data analyst 既位

其實好悶架wor
銀行ba位

Fg岩岩入左headhunt 呢行 我個market好專 唔會太大
依家仲係training緊 未正式打call
好驚俾人challenge無行業知識
師兄有無小小tips

巴打你邊間公司 做左幾耐?

我做緊關於banking and finance industry 跨國公司但香港唔算出名 想學野多

乜香港地搵工可以唔講宜家人工係幾多咩？間間都睇住你舊人工黎比offer

巴打有無做過醫療相關?

依家係香港最大公營機構 做

做左~5 years, 人工~40k, 每年跳point
升職就排凳仔 (expect要多4-5years)

但日日都好死板，好悶，好官僚，唔想再磨時間
想試下其他

有無咩建議?

我遇過有candidate 死都唔講 因為佢真係有權保密 interview完因爲真係好中 最後都請左 之後reference check先知原來加左15%

專先好 專嘅人唔多 你識哂就好多野可以玩 拉走左一個人 即刻搵第2個補上
你可以多study jd 唔識嘅term google下 再打電話果時請教下人 無問題的 佢專做呢行 一定熟過你

15% 係好多？
之前聽過個講法係轉工平均加十幾%

轉《夜半對大學生實習有感》

香港現代社會，競爭奇大，由贏在起跑線，出生日期懷孕時期也要左計右計，務夠為子女擇得一良辰吉日，「入到大學就要入間好嘅中學、就要有間好嘅小學，要有好嘅小學，就梗係要有好嘅幼稚園，同埋要入到好嘅育嬰院 」。
直至大家辛辛苦苦捱過AL、DSE入讀大學，卻又要面對實習的競爭。

2017年，不少entry level、Fresh grad工作已要求畢業生具工作經驗，或是1年，甚至2年工作經驗。到底從何時開始，大學已成職場培訓中心。

各大學生為一暑期實習經驗，不惜"貼錢打工"，淪為無良僱主低價勞工，甚至"義工"，此情況於一些中小企、各大國外實習團更為嚴重，後者每名學生更需付數千到數萬元不等，只為到國外見識，獲取工作經驗。可惜不少僱主只當大學生影印機器，所謂實習只是影印、影印再影印，玩玩手機又一日。
而學生，則為了 人有 我也要有的實習經驗 與 CV上多寫一欄working experience。

香港人，什麼也要鬥出高下；有實習沒實習，一鬥；細公司大公司intern，再鬥；mnc intern 4大會計師樓intern，又鬥；ibank 、retail bank 也要鬥一番。
即使自己沒打算實習，也被身邊的朋友同學影響，看看人家的履歷，還未畢業已有4份實習、一份交換生計劃。看看自己CV ，一片空白，還不急得馬上打開jobxx、xxgoodjob找一份"實習" ？

最可怕的事出現了，媽的，看看JD，job requirement上大字寫著WORKING EXPERIENCE IS A MUST，連實習生也要經驗才能實習，第一份實習從何而來？只好硬著頭皮報一份 美其名 "unpaid Internship"。

學生提早見識一下職場如何運作，當然不是壞事，但可怕可悲的是，實習變了一種必需品。但回首一看，原來，筆者所在的行業，卻是最看重這些"經驗"的人，筆者自己，也是隨波逐流的一份子......

你自己係做有牌、專業類既工定backoffice工作？前者轉出去唔難，後者就有啲難度..出面人工我諗會比你依家少

唔多 15係正常 ，通常最多係25％左右

呢兩日可以幫大家睇下cv 改下cv 代價只要like一like 個Facebook page就okay了 聽日會開始睇 照舊都係唔介紹工

樓主熟唔熟sales n marketing?
想問consumer electronics vendor既 account manager 通常package 大概係點

好中
個個都話請fg, in 完都話ok
但個個最後都請咗個more experienced

我有幾間公司係手 有興趣tg我

有牌RN

話時話你fb page係乜

如果係到怕自爆的話 歡迎pm問意見但就唔refer工了
Like&share感謝大家
如果有邊啲問題我未答麻煩大家推一推 我可能無留意到

其實你去linkedln捉人效率應該會高好多

都有做開 account manager即係 b2b corporate sales？
個package 會比較flexible ,因為有commission成份，最大我見過人工3成－4成係commission，同埋呢類要見人嘅工，Title都係會靚少少（即係好似銀行RM、VP等等），所以其實未去到Manager grade，我諗大約30k左右。

有RN牌轉返出去無咩大問題啊，
但問題在於私人市場其實都係排凳仔......呢行其實都係咁架喇，睇年資。好難話點表現自己可以上位

所以我都係為求開心share下 有人睇我打嘅野已經好開心

要搵食我好似上面巴打咁留個TG已經可以 唔洗花時間答咁多問題

如果話一定要係有個目的 的話 我諗會話係跟大家學下野，因為獵頭呢行
的確對market市價，職途大方向會比較熟，但一啲行內術語、知識，當然無行內人咁熟 。
所以都係互相交流下資訊 Facebook有pm過我嘅巴絲都知我只係幫手睇下CV 唔做referral 所以like一like我打嘅野已經好開心

推下先

巴打你好啊 我係讀econ嘅
宜家year3冇intern 但又想銀行個類做出路
今年搵會唔會太遲
仲有唔知銀行有邊方面適合自己 因為啲內部架構唔太熟

銀行無intern比較難搞 因為銀行好多商科人想入不論係Retail bank定investment bank都好。而商科人特點就係人人都手持幾份intern 如果無就好易俾人比下去 你要好好把握下個summer /依家搵定sem intern
其實我見痕生都好似請緊gap year intern 你可以去睇睇。 但個人覺得除非你真係唔高gpa 無intern 經驗 cv好空先去做gap year ， 因為intern / gap year 都係為grad job 如果grad有機會請你 無謂多浪費一年。

做ecom我諗technical 嘅知識唔少得 識寫web 寫apps入行會好好多 如果你係coordinator 可能難搞啲 要進修返呢方面嘅技能
1年project executive 我諗15k左右 但留意 project executive 一路上係上去project manager 多 即係 係做it方面 多過Ecom 多數係同digital 同ecom team合作 屬it department

contract工係咪多數唔會分bonus ?

咁巴打有冇其他出路可以介紹下 唔想好似econ個阿sir話齋做教書
仲有如果去上海個啲地方銀行度做過intern 份cv會唔會高分啲

如果係b2c 呢

依加咩行業最吃香同不吃香？不吃香的人工同要求又要點？🙏🏻

政府工轉番私人市場
d公司仲會唔會覺得你hea慣既睇法

巴打有冇試過/聽過agent介紹完工in完話會請但之後又唔請？

比人食左個headcount咪無

關係户空降左落你個位咪唔請

姐係係一件好平常既事？
咁我想問如果一個月通知，咁係佢話請開始計定簽左約先開始計？

做左差唔多6年 retail ( 仍是s/a)
想轉行 有咩工會轉得到 ？

（ 無degree 得 diploma ）

巴打見到你個po真係岩哂
小弟岩岩見左份某外國H字頭Recruitment公司既Associate Consultant，之前已經過左phone interview，禮拜尾先通知過唔過到去下一輪assessment centre

本身英國U fresh grad讀Social Science，本身想考政府工但miss左10月個CRE，所以想試下recruitment，唔知有冇巴絲做緊或者做過？想知道請既機會大唔大，同埋追target係咪好chur?

就好似你有兩個offer
去到最尾都係揀間好d嘅去翻

公司話會請你，之後in到個比你更好嘅，
咪請佢唔請你囉。

通知係指咩通知？通知會請你？

係，早一個月通知 方便我離職

照巴打你咁講去到咩位先係100%請你？簽約？

正常係
因為公司出offer，公司都唔sure100%請到你，因為你會搵其他工，但簽約99.99%請
除非你簽約先黎搞事

20%內講唔講都差唔多，除非唔講可以博到30-50%遮

正常份contract有寫要幾多日前通知，通知邊幾個。應該正常係翻工開始計，但depends on工種，contract type。

我見過最極端嘅係casual，雙方一個小時前通知對方就可以走得。

我都想知

我係外國staffing firm
可以參考下
不過同香港應該有出入
1. 請嘅機會幾大，communication 比較重要u grad is not necessary （外國）
2. Target一開始唔會太高，而且hays都算全球頭10-20，都有固定客，同個朵都唔差，所以唔太chur，正常5點放工（外國）（IE大概香港6.30？）

巴打你公司有冇做文化藝術界行業？

咁好奇想問. 如果入左T24. 但下年agent bit唔中 咁個員工點算？

想請問有沒有聽過離職一年內不可以去競爭對手到做？其實呢條合約條款有冇效？

上個禮拜final in完 第二日hr打黎問interview feedback prefer邊個department 話兩個department都對我positive 不過仲要review其他人 到今日仲未有通知 係咪冇機

Ibank 有
有d要坐陣”監”先可以做
但無一年咁長

實有效
無效寫上去有鬼用

細佬舊年廢business top up grad 做左一年production media
依家轉左做B2B sales 算係大公司 老底比以前份糧低左0.5K

巴打想請問下B2B sales如果轉唔同行業count唔count工作經驗同埋以呢個學歷係咪都冇咩工種可以選擇 感謝

介紹個candidate去見工 見唔岩
你會唔會直接講佢衰咩

Fresh grad 後做細公司做左近3年，到近排轉左大公司人工加得唔錯，但人事同埋上司唔係好夾到，加上工作量極大，每日OT 到10點，想裸辭。新工大公司仲要做得做得兩個月係咪唔好落CV 好
唔落既話有gap period 又唔係咁好 求解答

算有個工作經驗咁 但我諗真正中資同香港嘅外資銀行做法 作風會好唔同 去見返中資可能有用啲

其實去到senior level ou degree/top up唔係大問題 工作經驗先係最睇重 如果你工作經驗係合佢要求 英文又ok 就算野雞大學都會照請 當然係講緊senior level 起碼8年工作經驗果啲
Fg黎講 我未做過 唔太清楚

幫過 IT 狗最高叫到咩 Title 咩價位

B2c 即係店面front line sales? 我諗都係公佣 私佣制 但base會比較重啲 但詳細唔太清楚

獵頭黎講 我諗it方面最吃香 未來大趨勢都係it方面 不論係ecom定純it都好 而且it人比較無咁open 好少自己去搵工 被動啲 不吃香就政府工 基本上政府好難轉返出私人市場 亦唔太需要轉

大把 其實啲agent都唔想 多數係個client臨時同佢講已經close左個位 其實呢行好似過山車咁 今日諗住close到一單 聽日又可能有事發生close唔到

追target一定chur架喇 想表現就晚晚最早9點走啦 但公司點都會俾個成長期你 唔會話一黎頭一個月就一定要你close到單case 無可能的
其實phone interview 好易過架咋 附合哂要求 學歷同工作經驗ok 講野有文有路都會過 最重要係face to face Interview 大多會有2-3輪 （試過4輪以上都有） 所以唔好太大期望住 搵多幾間先

香港黎講 u grad is a must 同埋幾十個人搶一個位多
2 無錯 target唔會太高 通常係定打左幾多個電話之類 但工時一定長過外國 正常就朝9晚6:30嘅 但你唔會見到有同事6:30準時走 大家都會自願ot 有時8 9點都要見candidate 食下飯飲下啡咁

CTO 3m

我依家做緊 garment accessory manufacturing既supply planning。公司係mnc同行內都出名。如果轉做retail/fmcg既supply/demand planning位經驗會唔會都apply到？依家做左1年15k多d。如果等兩年經驗叫20k會唔會高過市價太多

絕對會 我地會問返hr 同埋睇下其他都有介紹既candidate點講 再分析完俾feedback 佢地

無 公司無做開

樓主建唔建議翻黎香港做recruitment
利申: 外國a, r , m其中一間
唔係做ac位，但可以轉去ac

我有冇䏲錯，幾十人搶一個AC位？

咁你咪有十幾萬佣

想問下巴打有冇head hunt 過com sec
將來想係呢方面發展

HEADHUNT淨係識搞門面野
扮到月賺幾百萬咁款

你識閪咩 根本獵頭閪就無見識

有無搞過BMS呢行
想轉但自己FG出嚟半年都無

幫女朋友問， 讀social sic, 而家係vtc 做ea 15k 左右，做左1 年
黎緊想轉工， 但佢完全無方向。有無d 岩讀呢科既人做既工或者做admin 個類既工？ 個career path 應該點走好
求指點

巴打點睇leasing 呢行？
畢業一年半，本身做retail 行業trainee, 人工加左一次大慨有16k
近排有份工offer近19k(乜柒加哂一齊），即係完全係轉行架啦，但間公司主要做apartment。
邊份工會有前途d? 人工，職位方面考慮...

試過幫低學歷既人搵到咩工？

大公司就係 你睇下LinkedIn 幾多人apply 一個位就知 但細公司就長期請人

你又無錯啵 我真係唔識電影業 你有無野賜教

信二巴打求教
今日要覆offer，感謝！

屌你, LEASING去問D GP仔好過啦
講真做獵頭鬼知LEASING係做D乜咩

講真, LEASING去問D GP仔好過啦
講真做獵頭鬼知LEASING係做D乜咩

企起身唔好壓住你個腦啦

Asso fg
讀垃圾business科
諗住下年報返degree讀 岩岩返左份19 cs工
工作環境同人事都唔好 加上chur
自問無能力勝任裸辭左 宜家諗緊可以點

所以我一向自己揾工

想入行做recruit 有咩門檻 ？邊間比較好 ？

係IT vendor 做左年幾AE, 公司都算出名chur
轉左一次title
下年想轉公司 outsource/in house 都無所謂
都係想做返AE+BA, 應該叫價幾多好

利申: 依家16k左右

我前排in左hxbx既role
in完2日後,個agent sent email比我話hr果面想keep me warm,仲話internal approval process需要多d時間,而家岩岩過左一個星期,我想問我既機會大嗎？定係agent hea9我???

有無邊間hr專做legal?

想請問下，呢間野"T & C Personnel Consultants Ltd" 有無伏？sd左相同cv俾佢搵工，準備約去in
Thx

語言學科asso grad想做酒店業(front desk，reservation/banquet sales , PR , marketing都好有興趣)，但會唔會只請讀酒店出身嘅fresh grad？我乜都想試想學㗎